<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bunga - Taman.co.id</title>
	<atom:link href="/jenis/bunga/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Jasa Arsitek &#38; Tukang Taman Professional</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 06:55:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/06/logo-favicon.png</url>
	<title>Bunga - Taman.co.id</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Bunga Rosemary: Si Rempah Harum yang Bikin Taman Kita Jadi Keren</title>
		<link>/tanaman/bunga-rosemary</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 04:07:29 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26040</guid>

					<description><![CDATA[Halo sob! Kalian pasti tahu rosemary kan? Iya, bumbu masak yang aromanya bikin perut keroncongan itu lho. Tapi ternyata, tanaman ini nggak cuma enak buat dimakan, tapi juga keren banget kalau ditanam di taman. Gimana ceritanya? Yuk simak! Asal-usul Si Rosemary Rosemary itu aslinya dari daerah Mediterania. Bayangin deh, tanaman ini udah hidup sejak jaman &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-rosemary"> <span class="screen-reader-text">Bunga Rosemary: Si Rempah Harum yang Bikin Taman Kita Jadi Keren</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo sob! Kalian pasti tahu rosemary kan? Iya, bumbu masak yang aromanya bikin perut keroncongan itu lho. Tapi ternyata, tanaman ini nggak cuma enak buat dimakan, tapi juga keren banget kalau ditanam di taman. Gimana ceritanya? Yuk simak!</p>
<p>Asal-usul Si Rosemary<br />
Rosemary itu aslinya dari daerah Mediterania. Bayangin deh, tanaman ini udah hidup sejak jaman Yunani dan Romawi kuno. Mungkin waktu itu Julius Caesar sambil makan salad rosemary, mikir "Wah, enak juga nih. Kapan-kapan tak tanam ah di taman istana."</p>
<p>Ciri-ciri Rosemary<br />
Rosemary itu tanaman semak yang daunnya kecil-kecil, panjang, dan wangi. Warnanya hijau tua, dan kadang ada bunganya yang ungu atau biru muda. Tingginya bisa sampe 1-2 meter. Pokoknya, kalau ada di taman, bikin suasana jadi adem dan wangi.</p>
<p>Manfaat Rosemary<br />
Selain buat masak, ternyata rosemary punya banyak manfaat lain:<br />
1. Pengusir nyamuk alami (bye bye, Om Nyamuk!)<br />
2. Aromanya bikin rileks (bisa jadi alternatif kalau bosen sama aroma kopi susu kekinian)<br />
3. Konon katanya bisa ningkatin daya ingat (mungkin bisa dicoba pas lagi belajar buat UAS)</p>
<p>Rosemary di Taman: Kenapa Nggak?<br />
Nah, sekarang kita bahas gimana rosemary bisa jadi bintang di taman kita:</p>
<p>1. Pagar Hidup Mini<br />
Rosemary bisa ditanam berjajar buat bikin pagar hidup mini yang wangi. Bayangkan aja, tiap angin sepoi-sepoi lewat, aromanya langsung bikin kita merasa lagi di restoran Italia.</p>
<p>2. Pot Gantung<br />
Taruh rosemary di pot gantung, terus pasang di teras atau balkon. Selain cantik, bisa sekalian jadi pengharum ruangan alami. Hemat listrik, sob!</p>
<p>3. Taman Herbal<br />
Bikin taman herbal kecil dengan rosemary sebagai bintang utamanya. Tambahin basil, oregano, sama thyme. Dijamin, taman kamu bakal jadi surga buat para koki rumahan.</p>
<p>4. Groundcover<br />
Kalau ditanam rapat, rosemary bisa jadi groundcover yang oke punya. Selain nahan erosi, juga bikin taman kamu jadi kayak karpet wangi raksasa.</p>
<p>5. Focal Point<br />
Tanam rosemary yang udah gede di pot besar, terus taruh di tengah taman sebagai focal point. Pas tamu dateng, kamu bisa pamer, "Itu lho, pohon rosemary. Buat masak juga bisa."</p>
<p>Tips Merawat Rosemary<br />
1. Suka tempat yang cerah dan kering. Jangan kebanyakan air, ntar malah kayak kita abis hujan-hujanan: basah kuyup dan nggak sehat.<br />
2. Tanahnya harus gembur dan bisa ngeringkan air dengan cepat. Kalo nggak, akarnya bisa busuk. Kasian kan?<br />
3. Pangkas secara rutin biar bentuknya tetep rapi. Anggap aja lagi motong rambut sendiri, tapi lebih gampang.</p>
<p>Nah, gimana sob? Tertarik kan buat nanam rosemary di taman? Selain bikin taman jadi keren, kamu juga bisa pamer ke tetangga kalau punya kebun rempah mini. Keren abis!</p>
<p>Oh iya, ngomong-ngomong soal taman, kalau kalian butuh jasa pembuatan taman yang oke, bisa cek taman.co.id. Dijamin hasilnya bikin tetangga iri deh. Yuk, bikin taman kita jadi se-fancy restoran bintang lima, tapi dengan budget anak kos!</p>
<p>Sekian dulu dari saya. Semoga artikel ini bisa bikin kalian tertarik buat nanam rosemary. Dadah!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bunga Peony: Bunga Cantik yang Bikin Taman Makin Menawan</title>
		<link>/tanaman/bunga-peony</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:19:51 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26021</guid>

					<description><![CDATA[Halo semua, ketemu lagi nih sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang suka banget nulis tentang tanaman-tanaman kece buat hiasan taman. Kali ini gue mau bahas bunga yang super cantik, yaitu peony! Nah, peony ini adalah salah satu jenis bunga yang paling populer lho di kalangan pencinta taman. Bayangin aja, bunganya yang besar, rimbun, &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-peony"> <span class="screen-reader-text">Bunga Peony: Bunga Cantik yang Bikin Taman Makin Menawan</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua, ketemu lagi nih sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang suka banget nulis tentang tanaman-tanaman kece buat hiasan taman. Kali ini gue mau bahas bunga yang super cantik, yaitu peony!</p>
<p>Nah, peony ini adalah salah satu jenis bunga yang paling populer lho di kalangan pencinta taman. Bayangin aja, bunganya yang besar, rimbun, dan warnanya yang beragam kayak pink, putih, merah, kuning, dan ungu. Pasti langsung bikin taman kamu jadi makin cantik dan menarik.</p>
<p>Gue inget nih, waktu gue lagi jalan-jalan di taman kota, tiba-tiba gue ngeliat ada taman yang dipenuhin sama bunga peony. Astaga deh, bunganya gede-gede banget, warna-warni pula. Gue sempet bengong lama banget sambil ngadem di bawah pohon, nyari inspirasi buat nulis artikel ini.</p>
<p>Nah, selain cantik, peony juga punya banyak manfaat lho buat taman kita. Pertama, bunganya yang lebat dan rimbun bisa jadi tempat bersarang yang nyaman buat berbagai jenis serangga, kayak kupu-kupu misalnya. Jadi, kalau kamu pengen taman kamu jadi habitat alami kupu-kupu, wajib deh tanam peony.</p>
<p>Selain itu, peony juga bisa jadi tanaman hias yang bisa kamu pajang di pot atau vas. Nah, kalau kamu punya taman dengan konsep minimalis atau modern, kamu bisa nih pajang beberapa pot peony di sana. Dijamin bakal bikin taman kamu makin estetik dan eye-catching.</p>
<p>Gue juga inget nih, waktu itu ada tetangga gue yang punya taman minimalis dengan dominasi warna putih dan abu-abu. Eh, a aman aja tuh, dia pajang beberapa pot bunga peony warna putih. Wah, langsung deh bikin tamanya makin cantik dan nggak terkesan kaku.</p>
<p>Nah, buat kamu yang suka warna-warni, peony juga bisa jadi pilihan yang oke banget lho. Soalnya, selain warna-warni, bunganya juga besar dan rimbun. Gue yakin, kalau kamu pajang beberapa peony di taman, pasti langsung bikin tamanya makin ceria dan hidup.</p>
<p>Oke deh, segini dulu ya ceritanya tentang bunga peony. Jangan lupa ya, kalau kamu mau bikin taman yang cantik dan menarik, jangan lupa tambahin beberapa peony di sana. Yuk, buruan cari bibitnya di nursery langganan!</p>
<p>Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bunga Edelweis: Si Abadi yang Bikin Taman Makin Gokil</title>
		<link>/tanaman/bunga-edelweis</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26016</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak? Ada bunga yang katanya bisa hidup abadi, tapi bukan karena minum jamu tradisional lho ya. Namanya bunga edelweis, atau kalo mau kedengeran lebih keren, panggil aja "Bunga Abadi". Kali ini, kita bakal bahas gimana caranya make si cantik ini buat bikin taman kita jadi sekeren taman di sinetron-sinetron. Jujur aja nih, pertama &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-edelweis"> <span class="screen-reader-text">Bunga Edelweis: Si Abadi yang Bikin Taman Makin Gokil</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak? Ada bunga yang katanya bisa hidup abadi, tapi bukan karena minum jamu tradisional lho ya. Namanya bunga edelweis, atau kalo mau kedengeran lebih keren, panggil aja "Bunga Abadi". Kali ini, kita bakal bahas gimana caranya make si cantik ini buat bikin taman kita jadi sekeren taman di sinetron-sinetron.</p>
<p>Jujur aja nih, pertama kali denger nama edelweis, yang kepikiran di otak saya cuma satu: "Wah, ini pasti bunga mahal yang cuma ada di pegunungan Eropa!" Eh taunya, Indonesia juga punya lho. Pas tau ini, rasanya kayak abis nemuin warung yang jual soto Lamongan di tengah-tengah Alpen.</p>
<p>Nah, edelweis atau Anaphalis javanica ini aslinya emang tumbuh di gunung-gunung tinggi. Di Indonesia, kita bisa nemuin dia di Gunung Semeru, Bromo, sama Rinjani. Bentuknya kecil-kecil gemesin, warnanya putih ke-silver-an. Kalo diliat dari jauh, kesannya kayak salju yang nempel di gunung. Padahal mah, di Surabaya panas gini mana ada salju.</p>
<p>Terus, gimana dong cara make bunga edelweis buat taman kita yang ada di dataran rendah nan panas kayak Surabaya? Tenang, Rek! Ada beberapa ide nih yang bisa dicoba:</p>
<p>1. Rock Garden Mini<br />
   Bikin taman batu kecil yang mirip-mirip pemandangan gunung, terus selipkan edelweis di sela-selanya. Bisa jadi spot foto OOTD yang keren, mirip lagi di puncak gunung padahal cuma di halaman rumah.</p>
<p>2. Terrarium Edelweis<br />
   Bikin terrarium khusus edelweis. Selain jadi hiasan yang cantik, ini juga bisa jadi solusi buat yang pengen punya edelweis tapi nggak punya lahan luas. Mirip-mirip lah kayak kita yang pengen punya motor sport tapi cuma mampu beli motornya doang dalam bentuk diecast.</p>
<p>3. Vertical Garden<br />
   Coba deh bikin taman vertikal dengan tema pegunungan. Taruh edelweis bareng-bareng sama tanaman gunung lainnya. Bisa jadi alternatif yang keren daripada wallpaper pemandangan gunung.</p>
<p>4. Pojok Alpine<br />
   Buat satu area khusus di taman yang ditata kayak pemandangan pegunungan alpine. Taro edelweis sebagai bintang utamanya. Siapa tau bisa bikin tetangga mikir kita abis liburan ke Swiss, padahal cuma ke Malang doang.</p>
<p>5. Zen Garden ala Pegunungan<br />
   Kombinasiin edelweis dengan elemen taman zen kayak batu dan pasir. Bisa jadi tempat meditasi yang adem. Lumayan kan buat nenangin diri abis dengerin klakson angkot seharian.</p>
<p>Yang perlu diinget, edelweis ini aslinya dari daerah dingin dan kering. Jadi kalo mau nanam di Surabaya yang panas dan lembab, ya... siap-siap aja bereksperimen. Mungkin perlu dibikin greenhouse mini atau pake AC khusus tanaman kali ya? (Bercanda, Rek. Jangan dipraktekin beneran, nanti listrik membengkak).</p>
<p>Nah, buat yang nggak mau ribet, ada alternatif lain kok. Bisa pake edelweis artifisial yang kualitasnya udah bagus banget. Nggak perlu dirawat, nggak bikin kotor, dan nggak bakal layu. Praktis kan? Kayak indomie, tinggal seduh, eh salah, maksudnya tinggal taro.</p>
<p>Gimana, Rek? Udah kebayang kan taman kalian dihias bunga edelweis? Siapa tau nanti halaman rumah bisa secantik Taman Surya, tapi versi alpine-nya. Eh, tapi inget ya, meskipun namanya bunga abadi, tetep aja perlu dirawat. Jangan sampai nasibnya kayak resolusi tahun baru yang cuma bertahan seminggu.</p>
<p>Yuk, mari kita sulap Surabaya jadi 'Little Alps'! Tapi jangan lupa, tetep harus ada spot buat lesehan dan makan lontong balap ya. Namanya juga Surabaya, kudu tetep punya ciri khas. Salam sejuk nan abadi dari si penulis yang lagi mimpi punya taman edelweis di tengah teriknya kota Pahlawan!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bunga Raya: Si Merah Merona yang Bikin Taman Makin Gacor</title>
		<link>/tanaman/bunga-raya</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:08:10 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26014</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak? Kalo kita ngomong soal bunga nasional, Indonesia punya bunga melati yang putih bersih. Tapi tetangga kita Malaysia punya bunga yang nggak kalah cantiknya, namanya bunga raya atau kembang sepatu. Nah, kali ini kita bakal bahas si merah merona ini yang bisa bikin taman kita tambah yahud! Jujur aja nih ya, dulu pas &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-raya"> <span class="screen-reader-text">Bunga Raya: Si Merah Merona yang Bikin Taman Makin Gacor</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak? Kalo kita ngomong soal bunga nasional, Indonesia punya bunga melati yang putih bersih. Tapi tetangga kita Malaysia punya bunga yang nggak kalah cantiknya, namanya bunga raya atau kembang sepatu. Nah, kali ini kita bakal bahas si merah merona ini yang bisa bikin taman kita tambah yahud!</p>
<p>Jujur aja nih ya, dulu pas SMA, tiap kali liat bunga raya di halaman sekolah, yang kepikiran cuma satu: "Wah, bisa buat cat rambut alami nih pas MOS!" Tapi sekarang, sebagai penulis artikel taman yang (katanya) profesional, saya baru sadar kalo bunga ini bisa jadi primadona di taman kita.</p>
<p>Bunga raya atau nama kerennya Hibiscus rosa-sinensis ini aslinya dari daerah tropis Asia. Bentuknya mirip terompet dengan warna yang cerah merona, biasanya merah. Tapi jangan salah, dia punya banyak varian warna lain juga lho. Ada yang pink, kuning, oranye, bahkan putih. Pokoknya lengkap deh kayak pilihan es teh di warung kopi langganan saya di deket Taman Bungkul.</p>
<p>Nah, gimana nih caranya make bunga raya buat mempercantik taman kita? Simak ide-ide berikut ini:</p>
<p>1. Pagar Hidup<br />
   Coba deh nanam bunga raya sebagai pagar hidup. Selain cantik, dia juga bisa jadi pembatas alami yang lebih ramah lingkungan daripada tembok beton. Plus, lebih murah daripada bikin pager besi yang harganya bisa bikin kantong jebol.</p>
<p>2. Focal Point<br />
   Taro satu pohon bunga raya yang gede di tengah taman sebagai pusat perhatian. Pas lagi mekar, dijamin bakal jadi spot foto paling hits. Bisa jadi alternatif selain foto OOTD di Tunjungan Plaza terus.</p>
<p>3. Container Garden<br />
   Kalo punya teras atau balkon, bunga raya bisa ditanam di pot gede. Bisa dipindah-pindah sesuka hati, mirip kayak kita mindahin channel TV pas lagi bosen sama acaranya.</p>
<p>4. Tanaman Peneduh<br />
   Pilih varian bunga raya yang tumbuh jadi pohon besar buat dijadiin tanaman peneduh. Lumayan kan bisa berteduh sambil nikmatin bunganya yang cantik. Kayak dapat bonus gitu deh!</p>
<p>5. Taman Tropis<br />
   Kombinasiin bunga raya dengan tanaman tropis lain kayak pisang hias atau palem. Bisa bikin nuansa resort di halaman rumah. Siapa tau bisa ngurangin budget liburan ke Bali.</p>
<p>Yang perlu diinget, bunga raya ini suka banget sama sinar matahari. Maklum, dia kan tanaman tropis. Jadi, taro dia di tempat yang kena sinar matahari penuh ya. Kalo soal air, dia nggak terlalu rewel kok. Asal jangan sampai kekeringan aja, kayak tenggorokan kita abis makan nasi pecel yang pedes poll.</p>
<p>Oh iya, ada tips nih buat kalian yang mau nanam bunga raya. Katanya sih, kalo kita ngomong yang baik-baik sama tanaman, dia bakal tumbuh lebih bagus. Jadi, jangan heran kalo nanti kalian liat saya lagi ngobrol sama bunga raya di halaman. Bukan lagi stress, tapi lagi nerapin tips itu. Hehe.</p>
<p>Nah, gimana Rek? Udah kebayang kan taman kalian dihias bunga raya? Siapa tau nanti halaman rumah bisa secantik Kebun Bibit Wonorejo. Tapi inget ya, meskipun udah cantik, tetep harus dirawat. Jangan sampai nasibnya kayak mantan yang diabaikan, ujung-ujungnya malah layu.</p>
<p>Yuk, mari kita bikin Surabaya makin berwarna dengan bunga raya! Tapi jangan lupa sisain tempat buat tanaman lain ya. Namanya juga taman, kudu beragam biar nggak monoton. Salam hijau nan merah merona dari si penulis yang lagi kepanasan tapi tetep semangat nulis artikel!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lily of the Valley: Bunga Cantik untuk Taman yang Menawan</title>
		<link>/tanaman/bunga-lily-of-the-valley</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:06:14 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26011</guid>

					<description><![CDATA[Halo semuanya, apa kabar nih? Kali ini gue, si penulis muda asal Surabaya, mau cerita tentang bunga Lily of the Valley yang cantik dan anggun banget. Yuk, kita intip bareng-bareng! Nah, bunga Lily of the Valley ini sebenarnya apa sih? Ini adalah salah satu jenis bunga hias yang sering dijumpai di taman-taman. Bentuknya yang mungil &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-lily-of-the-valley"> <span class="screen-reader-text">Lily of the Valley: Bunga Cantik untuk Taman yang Menawan</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo semuanya, apa kabar nih? Kali ini gue, si penulis muda asal Surabaya, mau cerita tentang bunga Lily of the Valley yang cantik dan anggun banget. Yuk, kita intip bareng-bareng!</p>
<p>Nah, bunga Lily of the Valley ini sebenarnya apa sih? Ini adalah salah satu jenis bunga hias yang sering dijumpai di taman-taman. Bentuknya yang mungil dan warnanya yang putih bersih bikin bunga ini keliatan super elegan dan mempesona.</p>
<p>Yang paling khas dari Lily of the Valley itu aroma harum yang semerbak. Wah, bayangin aja, kalau lagi jalan-jalan di taman terus nemuin banyak bunga Lily of the Valley yang lagi mekar, pasti bakal bikin kita ketagihan deh mencium harumnya.</p>
<p>Nah, gue inget banget nih, waktu itu gue lagi jalan-jalan di kompleks perumahan temen gue. Tiba-tiba gue nemuin taman yang ditanami banyak bunga Lily of the Valley. Wih, harumnya bikin gue jadi pengen bawa pulang buat ditanam di taman rumah gue!</p>
<p>Selain baunya yang semerbak, bunga Lily of the Valley juga punya banyak manfaat lho. Mulai dari daunnya yang bisa dijadiin obat-obatan herbal, bunganya yang sering digunakan dalam rangkaian bunga, sampai akarnya yang kadang dijadiin minuman teh. Keren kan?</p>
<p>Nah, karena Lily of the Valley ini tumbuh baik di tempat yang teduh dan sejuk, tanaman ini cocok banget dipajang di taman bergaya klasik atau taman-taman dengan konsep natural. Bentuk bunganya yang mungil dan anggun bakal bikin taman kamu jadi keliatan makin menawan.</p>
<p>Gue pernah liat nih, ada satu taman bergaya klasik yang ditanami banyak bunga Lily of the Valley di sekitar kolam ikan koi. Wih, kombinasinya bikin taman itu jadi keliatan super asri dan elegan banget! Pas banget buat kamu yang suka suasana tenang nan damai.</p>
<p>Pokoknya, kalau kamu lagi mau bikin taman bergaya klasik atau natural, jangan lupa tambahin beberapa pot bunga Lily of the Valley ya! Biar taman kamu makin cantik dan wangi. Yuk, buruan cari di nursery langgananmu!</p>
<p>Oke deh, segini dulu ya ceritanya tentang bunga Lily of the Valley. Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bunga Krisan: Bunga Cerdas untuk Taman yang Indah</title>
		<link>/tanaman/bunga-krisan</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:57:17 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26006</guid>

					<description><![CDATA[Halo teman-teman, apa kabar nih? Gue si penulis muda asal Surabaya yang bakal bahas bunga krisan untuk kalian kali ini. Yuk, kita intip bareng-bareng! Nah, krisan itu sebenernya bunga apa sih? Krisan atau yang lebih familiar disebut bunga potong ini merupakan salah satu bunga hias populer yang banyak dijumpai di taman-taman. Nggak cuma cantik, ternyata &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-krisan"> <span class="screen-reader-text">Bunga Krisan: Bunga Cerdas untuk Taman yang Indah</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo teman-teman, apa kabar nih? Gue si penulis muda asal Surabaya yang bakal bahas bunga krisan untuk kalian kali ini. Yuk, kita intip bareng-bareng!</p>
<p>Nah, krisan itu sebenernya bunga apa sih? Krisan atau yang lebih familiar disebut bunga potong ini merupakan salah satu bunga hias populer yang banyak dijumpai di taman-taman. Nggak cuma cantik, ternyata bunga krisan juga punya banyak manfaat lho!</p>
<p>Yang paling khas dari bunga krisan itu bentuk bunganya yang unik kaya mahkota. Warnanya juga bervariasi, dari putih, kuning, merah, sampai ungu. Kalau lagi mekar penuh, cantik banget deh. Makanya, nggak heran kalau bunga krisan jadi salah satu tanaman hias favorit, terutama buat hias taman.</p>
<p>Nah, gue inget banget nih, waktu itu ada tetangga gue yang mau bikin taman minimalis di rumahnya. Dia minta saran tanaman apa yang cocok. Dengan bangga, gue saranin dia buat nambahin beberapa pot bunga krisan. Pas udah ditanam, taman dia jadi keliatan makin segar dan cantik banget!</p>
<p>Selain cantik, ternyata bunga krisan juga punya banyak manfaat lho. Mulai dari daunnya yang bisa dibuat obat-obatan herbal, bunganya yang sering dipakai dalam rangkaian bunga, sampai akarnya yang bisa dimanfaatin buat teh. Bahkan, krisan juga sering dipake buat sesajen di upacara adat lho!</p>
<p>Nah, karena bunga krisan berasal dari dataran tinggi, tanaman ini cocok banget dipajang di taman-taman bergaya minimalis atau modern. Bentuk bunganya yang unik dan beragam warna bikin taman kamu makin hidup dan estetik.</p>
<p>Gue inget nih, waktu itu gue sempet liat ada taman bergaya minimalis yang ditanami pot-pot bunga krisan di sisi kolam renang. Keren banget kan? Dikombinasiin sama beberapa tanaman hias lainnya, jadi makin kece deh!</p>
<p>Pokoknya, kalau kamu lagi mau bikin taman minimalis atau modern, jangan lupa tambahin beberapa pot bunga krisan ya! Biar taman kamu makin asri dan cantik. Yuk, buruan cari di nursery langgananmu!</p>
<p>Oke deh, segini dulu ya ceritanya tentang bunga krisan. Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bunga Violet: Si Mungil yang Bikin Taman Makin Geulis</title>
		<link>/tanaman/bunga-violet</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:55:05 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26004</guid>

					<description><![CDATA[Eits, jangan salah sangka dulu! Meskipun namanya violet, bunga ini nggak ada hubungannya sama warna ungu lho, Rek. Yah, walaupun emang banyak jenis violet yang berwarna ungu sih. Tapi itu bukan poin pentingnya. Yang penting, bunga ini bisa bikin taman kita jadi tambah ayu! Jadi ceritanya gini, kemarin pas lagi nyetir motor keliling Surabaya buat &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-violet"> <span class="screen-reader-text">Bunga Violet: Si Mungil yang Bikin Taman Makin Geulis</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Eits, jangan salah sangka dulu! Meskipun namanya violet, bunga ini nggak ada hubungannya sama warna ungu lho, Rek. Yah, walaupun emang banyak jenis violet yang berwarna ungu sih. Tapi itu bukan poin pentingnya. Yang penting, bunga ini bisa bikin taman kita jadi tambah ayu!</p>
<p>Jadi ceritanya gini, kemarin pas lagi nyetir motor keliling Surabaya buat cari inspirasi artikel (sekalian cari es dawet sih sebenernya), mata saya tertuju pada sepetak taman kecil di depan rumah seseorang. Nah, di situ ada bunga-bunga mungil yang bikin saya langsung rem mendadak. Untung nggak ditabrak becak dari belakang!</p>
<p>Ternyata, bunga-bunga imut itu adalah bunga violet. Meski ukurannya kecil, tapi pesonanya nggak bisa diremehkan. Bunga violet ini punya daun berbentuk hati yang lucu banget. Bunganya sendiri punya lima kelopak dengan warna yang bervariasi, mulai dari ungu, biru, kuning, sampai putih.</p>
<p>Nah, buat kalian yang pengen bikin taman di rumah tapi lahannya mepet kayak kamar kos anak kuliahan, bunga violet ini bisa jadi solusi nih! Ukurannya yang mungil bikin dia cocok banget ditanam di pot kecil atau dijadikan tanaman border di sepanjang jalan setapak taman.</p>
<p>Perawatannya juga nggak ribet-ribet amat kok. Yang penting jangan ditaruh di tempat yang kena sinar matahari langsung. Kasihan nanti dia kepanasan kayak kita yang lagi nunggu angkot di halte jam 12 siang. Cukup taruh di tempat yang agak teduh tapi masih dapet cahaya. Soal penyiraman, jangan sampai tanahnya kering total ya. Tapi jangan juga disiram kayak nyiram Ban</p>
<p>co pas tawuran. Intinya, jaga kelembaban tanahnya aja.</p>
<p>Nah, sekarang pertanyaannya: gimana cara make bunga violet ini buat bikin taman kita makin yahud?</p>
<p>1. Border Imut-Imutan<br />
   Coba deh tanam violet di sepanjang pinggiran jalan setapak atau bedeng bunga. Dijamin, taman bakal keliatan lebih rapi dan cantik. Kayak alis yang udah di threading gitu deh!</p>
<p>2. Pot Gantung<br />
   Taruh violet di pot gantung, terus gantung deh di teras atau gazebo. Bisa jadi alternatif tirai yang lebih alami dan nggak perlu dicuci tiap minggu.</p>
<p>3. Rock Garden<br />
   Bikin taman batu mini, terus selipin bunga violet di sela-selanya. Bisa jadi spot foto OOTD yang oke punya nih buat update sosmed!</p>
<p>4. Groundcover<br />
   Buat nutupin area tanah yang gersang, violet bisa jadi pilihan yang oke. Tapi inget, jangan sampai dia tumbuh liar kayak gosip di grup WA komplek.</p>
<p>5. Taman Vertikal<br />
   Lagi ngetren nih bikin taman vertikal. Nah, violet bisa jadi salah satu bintang utamanya. Pasang di dinding kosong, dan voila! Dinding jelek bisa disulap jadi instagramable.</p>
<p>Nah, gimana Rek? Udah dapet inspirasi kan buat make bunga violet di taman kalian? Yuk, mari kita bikin Surabaya makin hijau dan cantik dengan bunga-bunga violet ini. Siapa tau nanti pas lagi jalan-jalan, bisa bikin orang lain rem mendadak kayak saya kemarin. Tapi inget, hati-hati ya biar nggak ada yang kecelakaan beneran. Salam hijau dari Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bunga Camelia: Bunga Cantik yang Bikin Taman Makin Elegan</title>
		<link>/tanaman/bunga-camelia</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:48:16 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25997</guid>

					<description><![CDATA[Halo semuanya! Apa kabar nih? Kali ini gue, si penulis muda asal Surabaya, mau kenalan sama salah satu bunga yang lagi ngehits buat jadi tanaman hias di taman, yaitu Camelia. Nah, Camelia itu sebenernya bunga apa sih? Camelia adalah jenis tanaman perdu yang berasal dari Asia Timur, tepatnya di Cina dan Jepang. Tampilannya yang cantik &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-camelia"> <span class="screen-reader-text">Bunga Camelia: Bunga Cantik yang Bikin Taman Makin Elegan</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo semuanya! Apa kabar nih? Kali ini gue, si penulis muda asal Surabaya, mau kenalan sama salah satu bunga yang lagi ngehits buat jadi tanaman hias di taman, yaitu Camelia.</p>
<p>Nah, Camelia itu sebenernya bunga apa sih? Camelia adalah jenis tanaman perdu yang berasal dari Asia Timur, tepatnya di Cina dan Jepang. Tampilannya yang cantik dengan bunga bermahkota berlapis-lapis bikin Camelia makin populer dijadiin tanaman hias, terutama buat taman-taman bergaya klasik atau tradisional.</p>
<p>Gue inget banget nih, waktu itu gue lagi jalan-jalan ke salah satu nursery langganan gue di Surabaya. Pas liat-liat, tiba-tiba gue nemuin pot-pot Camelia yang lagi mekar cantik banget. Warnanya bervariasi, dari putih, merah muda, sampai merah tua. Gue langsung jatuh cinta sama keindahan bunganya yang elegan.</p>
<p>Nah, selain tampilannya yang memukau, ternyata Camelia juga cocok banget lho buat dijadiin elemen dekorasi di taman. Baik di taman minimalis, tropis, ataupun klasik, Camelia tetap bisa jadi aksen yang oke. Apalagi kalau kamu tata dengan rapi, pasti taman kamu makin asri dan instagramable deh!</p>
<p>Gue inget banget nih, waktu itu temen gue lagi mau bikin taman tradisional Jepang di rumahnya. Dia minta saran buat tanaman apa yang cocok. Nah, gue saranin buat nambah beberapa pot Camelia. Pas ditata, taman dia jadi keliatan makin elegan dan natural banget!</p>
<p>Camelia emang pas banget dipajang di taman bergaya klasik atau tradisional. Bentuknya yang unik dan bunganya yang cantik bikin tanaman ini nggak keliatan kaku atau membosankan. Malah, dia jadi aksen dekorasi yang eye-catching dan bisa nyumbang kesan alami di area taman. Pokoknya, Camelia wajib masuk daftar koleksi kamu deh kalo mau bikin taman idaman!</p>
<p>Nah, gimana nih? Tertarik buat nambahin koleksi Camelia di taman kamu? Yuk, buruan cari nih di toko tanaman langganan kamu! Biar taman kamu makin keren dan instagramable. Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bunga Fuchsia: Si Lonceng Cantik yang Bikin Taman Makin Glow Up!</title>
		<link>/tanaman/bunga-fuchsia-2</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:36:10 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25982</guid>

					<description><![CDATA[Halo gaes! Apa kabar? Kali ini gue mau ngajak kalian kenalan sama bunga yang bisa bikin taman kalian jadi secantik spot foto pre-wedding - namanya bunga fuchsia. Dijamin, abis baca ini, kalian bakal pengen punya taman yang bisa bikin followers Instagram naik drastis! Asal-Usul Si Cantik Mungil Fuchsia ini asalnya dari Amerika Tengah dan Selatan, &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-fuchsia-2"> <span class="screen-reader-text">Bunga Fuchsia: Si Lonceng Cantik yang Bikin Taman Makin Glow Up!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo gaes! Apa kabar? Kali ini gue mau ngajak kalian kenalan sama bunga yang bisa bikin taman kalian jadi secantik spot foto pre-wedding - namanya bunga fuchsia. Dijamin, abis baca ini, kalian bakal pengen punya taman yang bisa bikin followers Instagram naik drastis!</p>
<p>Asal-Usul Si Cantik Mungil<br />
Fuchsia ini asalnya dari Amerika Tengah dan Selatan, sob. Bayangin aja, dulu mungkin dia tetanggaan sama pohon pisang yang jadi bahan gorengan favorit kita. Keren kan? Sekarang sih udah bisa tumbuh di mana-mana, bahkan di balkon kos gue yang sempit kayak loker kampus juga bisa hidup.</p>
<p>Ciri-ciri Fisiknya<br />
Nah, fuchsia ini bentuknya unik abis. Bunganya mirip lonceng yang lagi digantung terbalik, atau kalo menurut gue sih, mirip rok balerina mini yang lagi goyang. Warnanya cantik banget, biasanya kombinasi antara ungu, pink, atau merah. Pokoknya secantik cewek-cewek Suroboyo lah!</p>
<p>Manfaat Selain Bikin Mata Adem<br />
Selain bikin taman jadi instagramable, ternyata fuchsia ini bisa dimakan juga lho. Bunganya bisa dijadiin garnish buat salad atau kue. Tapi inget ya, jangan asal comot yang di taman tetangga. Nanti dikira lagi syuting Masterchef dadakan.</p>
<p>Cara Nanem yang Gak Bikin Pusing<br />
Nanem fuchsia gak sesusah nyari parkiran di mall pas weekend kok. Yang penting inget tiga hal ini:<br />
1. Suka tempat teduh, jadi jangan ditaruh di bawah terik matahari Surabaya yang bisa bikin gosong.<br />
2. Suka tanah yang lembab tapi gak becek. Anggap aja kayak kulit kita, butuh moisturizer tapi gak sampe blebekan.<br />
3. Rajin-rajin pangkas biar bentuknya tetep rapi. Kayak gue motong rambut tiap bulan biar gak dikira personil band rock.</p>
<p>Fuchsia di Taman: Combo yang Bikin Melongo<br />
Nah, sekarang kita masuk ke bagian serunya nih. Gimana caranya bikin taman kalian jadi secakep venue lamaran dengan bantuan si fuchsia? Gue kasih ide jitu nih:</p>
<p>1. Hanging Basket: Gantung fuchsia di pot gantung, terus pasang di teras atau gazebo. Dijamin, bakal jadi spot selfie favorit tamu-tamu kalian.</p>
<p>2. Window Box: Taro fuchsia di kotak jendela. Selain cantik, bisa sekalian buat ngalangin tetangga yang suka ngintip.</p>
<p>3. Pagar Hidup Mini: Tanemin fuchsia berjajar di pot-pot kecil buat jadi pagar mini yang imut. Cocok buat yang punya taman mungil kayak gue.</p>
<p>4. Focal Point: Taro fuchsia warna-warni di tengah-tengah taman. Bakal jadi pusat perhatian kayak gue pas pake batik ke kampus.</p>
<p>5. Taman Gantung: Manfaatin fuchsia yang suka menjuntai buat bikin taman gantung. Keren abis deh, kayak di negeri dongeng gitu.</p>
<p>Perawatan Biar Gak Modar<br />
Merawat fuchsia gak sesusah ngerjain skripsi kok. Yang penting:<br />
- Jaga kelembaban tanah, tapi jangan sampe kebanyakan air. Kayak gue minum es teh, dikit-dikit tapi sering.<br />
- Pupuk sebulan sekali pake pupuk cair. Anggap aja kayak ngasih vitamin ke adek biar pinter.<br />
- Rajin-rajin bersihin bunga yang udah layu. Biar gak kayak hati gue yang layu gara-gara di-ghosting doi.</p>
<p>Penutup<br />
Nah, gimana sob? Udah kebayang kan betapa yahudnya taman lo kalo dikasih sentuhan fuchsia? Gak cuma bikin taman makin cantik, tapi juga bikin lo jadi bahan gosip ibu-ibu arisan karena punya taman yang aesthetic abis.</p>
<p>Kalo lo tertarik bikin taman impian dengan fuchsia atau tanaman keren lainnya, jangan ragu buat hubungin kita-kita di taman.co.id. Kita siap bantuin bikin taman lo jadi sekece venue nikahan artis, tapi gak perlu bayar semahal itu kok.</p>
<p>Oke deh, segitu dulu dari gue. Semoga artikel ini bisa bikin lo tertarik sama si cantik fuchsia. Kalo ada yang mau ditanyain, monggo tulis di kolom komentar. Gue tungguin sambil nyiram taneman fuchsia gue yang baru tumbuh setinggi jempol kaki. Dadah!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bunga Ekor Singa: Si Jangkung yang Bikin Taman Makin Gokil!</title>
		<link>/tanaman/bunga-ekor</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:30:09 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25979</guid>

					<description><![CDATA[Halo gaes! Apa kabar? Kali ini gue mau ngajak kalian kenalan sama bunga yang bikin taman kalian jadi secakep venue konser K-pop - namanya bunga ekor singa atau Amaranthus caudatus. Jangan salah, meskipun namanya serem, tapi cantiknya bisa bikin tetangga melongo! Asal-Usul Si Jangkung Ekor singa ini aslinya dari Amerika Selatan, sob. Bayangin aja, dulunya &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/bunga-ekor"> <span class="screen-reader-text">Bunga Ekor Singa: Si Jangkung yang Bikin Taman Makin Gokil!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo gaes! Apa kabar? Kali ini gue mau ngajak kalian kenalan sama bunga yang bikin taman kalian jadi secakep venue konser K-pop - namanya bunga ekor singa atau Amaranthus caudatus. Jangan salah, meskipun namanya serem, tapi cantiknya bisa bikin tetangga melongo!</p>
<p>Asal-Usul Si Jangkung<br />
Ekor singa ini aslinya dari Amerika Selatan, sob. Bayangin aja, dulunya dia mungkin jadi saksi Suku Maya bikin piramida. Keren kan? Tapi sekarang udah bisa tumbuh di mana-mana, termasuk di Surabaya kita tercinta. Bahkan di pot depan kos gue aja ada, meskipun cuma satu. Hehe.</p>
<p>Ciri-ciri Fisiknya<br />
Nah, ekor singa ini bentuknya unik abis. Bunganya panjang dan menjuntai, mirip banget sama ekor singa beneran. Warnanya bisa merah, pink, atau ungu. Kalo kata gue sih, mirip rambut gue pas abis dicat waktu SMA dulu (dan dimarahin guru BK, LOL). Tingginya bisa sampe 2 meter lebih. Jangkung banget kan? Kayak gue kalo pake sepatu hak tinggi emak gue.</p>
<p>Manfaat Selain Bikin Taman Cetar<br />
Selain bikin taman jadi keren, ternyata ekor singa ini bisa dimakan juga lho. Daunnya bisa dijadiin sayur, kayak bayam gitu. Tapi inget ya, jangan asal comot yang di taman orang. Nanti dikira maling sayur, malu-maluin aja.</p>
<p>Cara Nanem yang Gak Bikin Pusing<br />
Nanem ekor singa gak sesusah nyari alasan buat gak ikut kerja bakti RT kok. Yang penting inget tiga hal ini:<br />
1. Suka tempat yang kena sinar matahari full. Jadi cocok banget sama cuaca Surabaya yang panas kayak kompor.<br />
2. Tanahnya harus subur dan gembur. Anggap aja kayak nyiapin ranjang buat tidur, harus empuk.<br />
3. Siram rutin, tapi jangan kebanyakan. Kayak ngasih makan kucing tetangga gitu lah, secukupnya aja.</p>
<p>Ekor Singa di Taman: Combo yang Bikin Melongo<br />
Nah, sekarang kita masuk ke bagian serunya nih. Gimana caranya bikin taman kalian jadi secakep venue pesta pernikahan dengan bantuan si ekor singa? Gue kasih ide jitu nih:</p>
<p>1. Focal Point: Taro ekor singa di tengah-tengah taman. Tingginya yang kayak tiang listrik itu bakal jadi pusat perhatian.</p>
<p>2. Background Kece: Jadiin ekor singa sebagai background tanaman lain yang lebih pendek. Kayak boy band gitu, yang jangkung di belakang.</p>
<p>3. Pagar Hidup: Tanemin ekor singa berjajar buat jadi pagar. Selain cantik, bisa sekalian buat ngalangin tetangga yang suka kepo.</p>
<p>4. Container Garden: Kalo halaman sempit, taro aja di pot gede. Taruh di teras atau balkon, langsung deh berasa punya taman mini.</p>
<p>5. Taman Vertikal: Manfaatin ekor singa yang suka menjuntai buat bikin taman vertikal. Keren abis deh, kayak air terjun gitu.</p>
<p>Perawatan Biar Gak Modar<br />
Merawat ekor singa gak sesusah nyari kos murah di Surabaya kok. Yang penting:<br />
- Rajin-rajin nyiram, apalagi kalo lagi musim panas. Anggap aja kayak nraktir temen minum es teh saat kepanasan.<br />
- Pupuk sebulan sekali biar subur. Kayak gue makan bakso, sebulan sekali pas tanggal tua.<br />
- Pangkas kalo udah kelewat tinggi. Jangan sampe nyaingin tower telkomsel ya.</p>
<p>Penutup<br />
Nah, gimana sob? Udah kebayang kan betapa kerennya taman lo kalo dikasih sentuhan ekor singa? Gak cuma bikin taman makin cantik, tapi juga bikin lo jadi bahan omongan RT RW karena punya taman yang kece badai.</p>
<p>Kalo lo tertarik bikin taman impian dengan ekor singa atau tanaman keren lainnya, jangan ragu buat hubungin kita-kita di taman.co.id. Kita siap bantuin bikin taman lo jadi sekece venue AADC 3, kalo jadi dibuat sih. Hehe.</p>
<p>Oke deh, segitu dulu dari gue. Semoga artikel ini bisa bikin lo tertarik sama si jangkung ekor singa. Kalo ada yang mau ditanyain, monggo tulis di kolom komentar. Gue tungguin sambil nyiram taneman ekor singa gue yang tingginya baru sejengkal. Dadah!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
