<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Daun - Taman.co.id</title>
	<atom:link href="/jenis/daun/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Jasa Arsitek &#38; Tukang Taman Professional</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 06:54:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/06/logo-favicon.png</url>
	<title>Daun - Taman.co.id</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Daun Gamal: Tanaman Multifungsi yang Bikin Taman Makin Asri</title>
		<link>/tanaman/daun-gamal</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:45:42 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26032</guid>

					<description><![CDATA[Halo semua, ketemu lagi nih sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang suka nulis tentang tanaman-tanaman keren buat hiasan taman. Kali ini, gue mau cerita tentang pohon gamal nih, salah satu tanaman favorit gue buat ngehias taman. Nah, sebenernya pohon gamal tuh udah nggak asing lagi ya di kalangan pecinta taman. Soalnya, tanaman ini &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/daun-gamal"> <span class="screen-reader-text">Daun Gamal: Tanaman Multifungsi yang Bikin Taman Makin Asri</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua, ketemu lagi nih sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang suka nulis tentang tanaman-tanaman keren buat hiasan taman. Kali ini, gue mau cerita tentang pohon gamal nih, salah satu tanaman favorit gue buat ngehias taman.</p>
<p>Nah, sebenernya pohon gamal tuh udah nggak asing lagi ya di kalangan pecinta taman. Soalnya, tanaman ini bisa tumbuh subur di iklim tropis kayak Indonesia. Apalagi, pohon gamal juga punya banyak manfaat yang bikin taman kita makin kece.</p>
<p>Inget nggak, waktu itu gue lagi jalan-jalan di daerah Surabaya Barat? Eh, tiba-tiba gue ngeliat ada beberapa pohon gamal yang ditanam di tepi jalan. Wah, tamanya jadi keliatan asri dan nyaman banget deh. Gue sampe betah banget duduk-duduk di sana sambil ngemil gorengan.</p>
<p>Nah, selain bisa bikin taman makin asri, pohon gamal juga punya banyak manfaat lho buat kita. Pertama, pohon gamal tuh bisa berfungsi sebagai tanaman pagar lho. Jadi, kamu bisa ngerekomendasiin pohon ini ke temen-temen kamu yang lagi mau bikin pagar taman yang keren.</p>
<p>Selain itu, pohon gamal juga bisa jadi pilihan yang oke banget buat kamu yang suka nuansa tropis atau alami. Apalagi, kalo kamu tambahin beberapa pot bunga di sekitar pohon gamal. Wah, tamanya bakal jadi makin seger dan nggak bikin bosan deh.</p>
<p>Nah, pohon gamal juga bisa jadi pilihan yang oke banget buat kamu yang mau nambah kesuburan taman. Soalnya, tanaman ini bisa ngehasilin pupuk alami yang bagus banget buat pertumbuhan tanaman lain di taman kamu. Gue inget nih, waktu itu gue lagi jalan-jalan di daerah Sidoarjo. Eh, gue ngeliat ada taman yang dipenuhin sama pohon gamal. Wah, tamanya jadi keliatan subur dan sehat deh.</p>
<p>Oke deh, segini dulu ya ceritanya tentang pohon gamal. Jangan lupa ya, kalau kamu mau bikin taman yang asri dan sehat, jangan lupa tambahin beberapa pohon gamal di sana. Yuk, buruan cari bibitnya di nursery langganan!</p>
<p>Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Salam: Si Hijau Wangi yang Bikin Taman Makin Asyik</title>
		<link>/tanaman/daun-salam</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:13:06 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25890</guid>

					<description><![CDATA[Sobat taman, pernah nggak sih kalian mencium bau wangi yang bikin perut keroncongan pas lagi jalan-jalan di taman? Nah, itu bisa jadi aroma daun salam yang sedang bergoyang ditiup angin! Daun salam ini bukan cuma buat masakan lho, ternyata bisa juga jadi andalan di taman kita. Asal-Usul Si Daun Ajaib Daun salam, atau nama kerennya &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/daun-salam"> <span class="screen-reader-text">Daun Salam: Si Hijau Wangi yang Bikin Taman Makin Asyik</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Sobat taman, pernah nggak sih kalian mencium bau wangi yang bikin perut keroncongan pas lagi jalan-jalan di taman? Nah, itu bisa jadi aroma daun salam yang sedang bergoyang ditiup angin! Daun salam ini bukan cuma buat masakan lho, ternyata bisa juga jadi andalan di taman kita. </p>
<p>Asal-Usul Si Daun Ajaib</p>
<p>Daun salam, atau nama kerennya Syzygium polyanthum, adalah tanaman asli Indonesia yang udah nongkrong di negeri kita dari jaman nenek moyang. Pohonnya bisa tumbuh sampe 25 meter, tapi tenang aja, kita bisa atur tingginya kok buat ditanam di taman rumah.</p>
<p>Manfaat Daun Salam: Lebih dari Sekadar Pemanis Soto</p>
<p>1. Pengusir Nyamuk Alami<br />
   Capek dikejar-kejar nyamuk pas lagi santai di taman? Tanam daun salam, dijamin nyamuk langsung minggat!</p>
<p>2. Obat Tradisional<br />
   Katanya sih bisa menurunkan kolesterol. Lumayan kan buat netralisir efek samping nasi pecel yang kita santap tiap pagi?</p>
<p>3. Pengharum Alami<br />
   Nggak perlu beli pengharum ruangan mahal-mahal, cukup gosok-gosok daun salam, udah deh wangi!</p>
<p>4. Bumbu Dapur<br />
   Yang ini udah pasti lah ya. Emak-emak Surabaya pasti setuju, masakan tanpa daun salam itu kayak tongseng tanpa kambing!</p>
<p>Menanam Daun Salam di Taman: Gampang Pol!</p>
<p>Nah, sekarang kita masuk ke bagian seru nih. Gimana cara nanam daun salam di taman kita? Gampang banget sob!</p>
<p>1. Pilih Lokasi<br />
   Cari tempat yang agak teduh, soalnya daun salam ini agak pemalu sama sinar matahari langsung.</p>
<p>2. Siapkan Tanah<br />
   Campur tanah kebun dengan kompos. Kalo nggak punya kompos, sisa nasi basi juga bisa kok (bercanda, jangan dicoba ya!).</p>
<p>3. Tanam dan Rawat<br />
   Tanam bibitnya, siram rutin, dan voila! Dalam beberapa bulan, kalian bakal punya pohon daun salam sendiri.</p>
<p>Desain Taman dengan Daun Salam: Keren Abis!</p>
<p>Nah, buat kalian yang pengen taman rumah makin kece, coba deh aplikasikan tips berikut:</p>
<p>1. Pagar Hidup<br />
   Tata pohon salam berjajar buat bikin pagar alami. Dijamin tetangga langsung iri!</p>
<p>2. Focal Point<br />
   Taruh satu pohon salam gede di tengah taman. Bisa jadi tempat nongkrong asyik nih.</p>
<p>3. Herbal Corner<br />
   Bikin pojok herbal dengan kombinasi daun salam, serai, dan tanaman herbal lainnya. Aromanya bikin relax poll!</p>
<p>4. Bonsai Salam<br />
   Buat yang suka tantangan, coba deh bikin bonsai dari pohon salam. Kalo berhasil, pamer ke gue ya!</p>
<p>Penutup</p>
<p>Nah, gitu deh sob artikel tentang daun salam dan kaitannya sama taman. Siapa sangka kan ya, tanaman yang biasa nongkrong di dapur ini bisa jadi bintang di taman kita? Jadi, kapan nih mau mulai nanam daun salam? </p>
<p>Kalo masih bingung atau butuh bantuan desain taman yang keren abis, jangan ragu buat hubungi kita-kita di taman.co.id ya! Dijamin deh, taman kalian bakal secakep dan seharum daun salam yang baru dipetik. Yuk, bikin tetangga melongo dengan taman keren hasil karya taman.co.id!</p>
<p>Oke deh sob, sekian dulu dari saya. Semoga artikel ini bermanfaat dan menghibur. Jangan lupa mampir ke warung soto langganan buat nikmatin aroma daun salam yang bikin ngiler. Daaaah!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Cincau Hijau: Si Hitam Manis yang Bikin Taman Kece</title>
		<link>/tanaman/daun-cincau-hijau</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:42:15 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25861</guid>

					<description><![CDATA[Rek-rek, tau nggak sih kalau cincau hijau itu sebenernya bukan cuma buat es campur doang? Iya, tanaman yang bikin minuman jadi kentel dan seger ini ternyata bisa jadi andalan buat ngehias taman kita juga lho. Sebagai cowok Suroboyo yang hobi nongkrong di warkop sambil nyeruput es cincau, gue jadi kepo dan pengen berbagi tentang kerennya &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/daun-cincau-hijau"> <span class="screen-reader-text">Daun Cincau Hijau: Si Hitam Manis yang Bikin Taman Kece</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek-rek, tau nggak sih kalau cincau hijau itu sebenernya bukan cuma buat es campur doang? Iya, tanaman yang bikin minuman jadi kentel dan seger ini ternyata bisa jadi andalan buat ngehias taman kita juga lho. Sebagai cowok Suroboyo yang hobi nongkrong di warkop sambil nyeruput es cincau, gue jadi kepo dan pengen berbagi tentang kerennya tanaman ini.</p>
<p>Asal-Usul Si Hitam Manis</p>
<p>Cincau hijau, atau nama kerennya Cyclea barbata, aslinya dari Asia Tenggara. Tanaman ini tumbuh merambat kayak Spider-Man yang lagi latihan di hutan. Daunnya ijo gelap, bentuknya hati, mirip banget sama hati gue pas liat diskon di mall.</p>
<p>Manfaat Sehat nan Dahsyat</p>
<p>Selain bikin minuman jadi kentel, cincau hijau punya segudang manfaat kesehatan:</p>
<p>1. Menurunkan panas dalam (cocok buat yang habis marahan sama pacar)<br />
2. Melancarkan pencernaan (biar nggak mules-mules abis makan pentol)<br />
3. Menurunkan tekanan darah (pas banget buat yang sering emosi macet di HR Muhammad)</p>
<p>Dari Gelas ke Taman</p>
<p>Nah, sekarang kita bahas gimana cincau hijau bisa jadi bintang di taman kita. Sebagai anak Suroboyo yang pernah nyasar ke Kebun Bibit Wonorejo, gue punya beberapa ide nih:</p>
<p>1. Tanaman Rambat Aesthetic<br />
   Cincau hijau bisa dijadiin tanaman rambat yang aesthetic banget. Pasang rangka bambunya, terus biarkan si cincau merambat kayak model catwalk. Dijamin, tetangga bakal iri liat taman lo secantik itu.</p>
<p>2. Pembatas Alami<br />
   Capek bikin pagar dari bambu atau kawat? Pake cincau hijau aja, Rek! Selain jadi pembatas, lo juga bisa panen daunnya buat bikin es cincau pas lagi kepanasan.</p>
<p>3. Taman Vertikal<br />
   Buat yang punya lahan sempit kayak kamar kos gue, cincau hijau bisa jadi pilihan oke buat taman vertikal. Pasang pot gantung, terus biarkan daunnya menjuntai indah. Bonus: Bisa dipetik langsung kalau pengen bikin es cincau dadakan.</p>
<p>4. Groundcover Kece<br />
   Bosen liat rumput doang? Coba deh tanam cincau hijau sebagai groundcover. Selain ijo seger, kalau dipangkas bisa jadi kayak karpet alami yang bikin taman lo makin adem.</p>
<p>Perawatan Gampang, Serobot Aja!</p>
<p>Merawat cincau hijau itu gampang banget, Rek. Kasih air secukupnya, jangan sampe kekeringan kayak tenggorokan abis makan mi setan level 5. Tempatkan di area yang agak teduh, soalnya dia nggak suka panas berlebihan kayak kita-kita pas nunggu angkot di terminal Joyoboyo.</p>
<p>Kalau mau cepet tumbuh, kasih pupuk organik sesekali. Tapi inget, jangan kebanyakan. Nanti malah kayak badan kita abis lebaran, gemuk nggak karuan.</p>
<p>Penutup</p>
<p>Nah, gitu deh Rek cerita tentang cincau hijau yang ternyata bisa jadi primadona di taman kita. Selain bikin taman makin ijo dan seger, kita juga bisa panen buat bikin es cincau sendiri. Lumayan kan buat ngadem sambil duduk-duduk di taman, apalagi pas cuaca Surabaya lagi panas-panasnya kayak hati emak-emak rebutan diskon 12.12.</p>
<p>Buat yang tertarik bikin taman kece dengan cincau hijau atau tanaman lainnya, langsung aja cek taman.co.id. Di sana ada jasa pembuatan taman yang bisa bikin halaman rumahmu secakep taman kota, tapi nggak perlu repot-repot nyiram tiap hari kayak gue yang sering lupa nyiram taneman sampek kering kerontang.</p>
<p>Yuk, Rek! Bikin taman lo jadi tempat nongkrong yang asik dan sehat. Siapa tau bisa jadi spot foto OOTD yang hits di medsos. Duh, jadi pengen es cincau...</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Cincau: Si Hijau Segar yang Bisa Bikin Taman Kamu Tambah Adem</title>
		<link>/tanaman/daun-cincau</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:20:41 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25847</guid>

					<description><![CDATA[Rek-rek sekalian, siapa yang nggak kenal sama cincau? Itu lho, minuman seger yang bikin tenggorokan adem pas lagi kepanasan di Surabaya. Tapi ternyata, cincau nggak cuma enak diminum doang. Tanaman ini juga bisa jadi pilihan oke buat ngehias taman rumahmu! Asal-Usul Cincau Cincau atau nama kerennya Cyclea barbata, aslinya dari Asia Tenggara. Tanaman ini udah &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/daun-cincau"> <span class="screen-reader-text">Daun Cincau: Si Hijau Segar yang Bisa Bikin Taman Kamu Tambah Adem</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek-rek sekalian, siapa yang nggak kenal sama cincau? Itu lho, minuman seger yang bikin tenggorokan adem pas lagi kepanasan di Surabaya. Tapi ternyata, cincau nggak cuma enak diminum doang. Tanaman ini juga bisa jadi pilihan oke buat ngehias taman rumahmu!</p>
<p>Asal-Usul Cincau<br />
Cincau atau nama kerennya Cyclea barbata, aslinya dari Asia Tenggara. Tanaman ini udah lama banget jadi langganan di dapur orang Indonesia, terutama buat bikin es cincau yang seger abis. Gue sendiri sering banget nyemil es cincau pas lagi nunggu lampu merah di daerah Wonokromo yang macetnya amit-amit jabang bayi.</p>
<p>Ciri-Ciri Tanaman Cincau<br />
1. Daunnya berbentuk hati, mirip sama hati gue yang selalu berbunga-bunga tiap kali nulis artikel (halah).<br />
2. Batangnya merambat, bisa sampe 5-10 meter. Panjang banget kan? Kayak antrian warteg pas jam makan siang di Tunjungan Plaza.<br />
3. Bunganya kecil-kecil warna kuning kehijauan, agak susah dilihat sih. Mirip dompet gue di akhir bulan, tipis sampe nggak keliatan.</p>
<p>Manfaat Cincau<br />
Selain buat bikin minuman seger, cincau juga punya segudang manfaat kesehatan:<br />
1. Menurunkan panas dalam (biar nggak sewot kayak emak-emak di pasar pagi)<br />
2. Melancarkan pencernaan (biar nggak mules pas lagi nge-vlog keliling Kebun Bibit Wonorejo)<br />
3. Menurunkan tekanan darah (supaya tetep kalem pas macet di Jembatan Suramadu)</p>
<p>Cincau di Taman: Perpaduan Aesthetic dan Fungsional</p>
<p>Nah, sekarang kita masuk ke bagian serunya. Gimana caranya make cincau buat nambahin nilai estetika sekaligus fungsi di taman rumahmu? Simak nih tips dari gue:</p>
<p>1. Vertical Garden ala Cincau<br />
Manfaatin sifat merambatnya cincau buat bikin vertical garden. Pasang frame atau jaring di tembok taman, trus biarkan cincau merambat dengan indahnya. Dijamin, tembok taman bakal jadi instalasi hijau yang bikin tetangga iri.</p>
<p>2. Groundcover Alami<br />
Tanam cincau sebagai groundcover di area taman yang teduh. Selain bikin taman tambah rimbun, kamu juga bisa panen daun cincau kapan aja. Lumayan kan buat stok es cincau pas lagi kepanasan abis main bola di lapangan kampung?</p>
<p>3. Herbal Corner<br />
Bikin pojok herbal di taman dengan menanam cincau bareng tanaman herbal lainnya kayak jahe, kencur, atau serai. Selain berguna, kombinasi warna dan tekstur daunnya bakal bikin taman kamu makin ciamik.</p>
<p>4. Pagar Hidup Mini<br />
Gunakan cincau sebagai pagar hidup mini buat memisahkan area di taman. Misalnya, antara area bermain dan area santai. Nggak cuma fungsional, tapi juga bikin suasana taman jadi lebih sejuk dan private.</p>
<p>Perawatan Cincau di Taman<br />
Jangan khawatir, merawat cincau di taman nggak seribut ngurus anak tetangga kok. Cukup siram secukupnya, kasih pupuk organik sesekali, dan pangkas kalo udah kelewat lebat. Gampang kan?</p>
<p>Nah, gimana rek? Udah kebayang kan gimana jadinya kalo taman rumahmu dihias pake tanaman cincau? Selain bikin taman makin adem dan rimbun, kamu juga bisa panen daun cincau kapan aja. Lumayan buat bikin es cincau pas lagi santai sore di taman. Kalo kata gue sih, ini namanya solusi 2 in 1: taman aesthetic, perut kenyang!</p>
<p>Jadi, tunggu apa lagi? Yuk, mulai tanam cincau di tamanmu! Kalo bingung cara mulainya, bisa hubungi kita-kita di taman.co.id. Kita siap bantu bikin taman rumahmu jadi secincau mungkin!</p>
<p>Sekian artikel dari saya, semoga bermanfaat dan menghibur. Kalo ada yang mau tanya-tanya atau sharing pengalaman nanam cincau di taman, monggo tulis di kolom komentar ya! Sampai jumpa di artikel selanjutnya, rek!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Binahong: Si Daun Ajaib yang Bikin Taman Kinclong</title>
		<link>/tanaman/daun-binahong</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 04:11:02 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25806</guid>

					<description><![CDATA[Waduh, guys! Baru aja kemarin saya keliling Taman Bungkul sambil ngunyah lontong balap, eh ketemu taneman yang bikin penasaran. Namanya binahong. Awalnya sih mikir ini taneman alien apa ya, kok namanya aneh. Tapi setelah googling, ternyata ini taneman asli Indonesia yang manfaatnya segunung Penanggungan! Jadi, binahong ini taneman merambat yang daunnya berbentuk hati. Kalo di &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/daun-binahong"> <span class="screen-reader-text">Daun Binahong: Si Daun Ajaib yang Bikin Taman Kinclong</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Waduh, guys! Baru aja kemarin saya keliling Taman Bungkul sambil ngunyah lontong balap, eh ketemu taneman yang bikin penasaran. Namanya binahong. Awalnya sih mikir ini taneman alien apa ya, kok namanya aneh. Tapi setelah googling, ternyata ini taneman asli Indonesia yang manfaatnya segunung Penanggungan!</p>
<p>Jadi, binahong ini taneman merambat yang daunnya berbentuk hati. Kalo di film-film romantis sih biasanya yang berbentuk hati itu cokelat Valentine, tapi di dunia nyata, ternyata ada juga daun yang bentuknya love gini. Mungkin buat yang jomblo, bisa ditanam aja di rumah biar ada yang berbentuk hati tiap hari. Eh, becanda ding!</p>
<p>Nah, yang bikin binahong ini spesial adalah khasiatnya yang segudang. Konon katanya, dari ujung daun sampe akarnya bisa dipakai buat obat. Bisa menyembuhkan luka, menurunkan kolesterol, sampai bikin awet muda. Wah, kalo yang terakhir sih saya belum butuh ya, orang masih ganteng kok di umur 20 tahun gini.</p>
<p>Tapi serius nih, guys. Binahong ini beneran ampuh buat nyembuhin luka. Jadi kalo pas lagi motong rumput di taman terus kepleset dan lecet, tinggal petik daunnya, lumat-lumat dikit, tempel deh di lukanya. Dijamin besoknya udah sembuh! Ya, kalo nggak sembuh ya berarti lukanya parah, mending ke dokter dah.</p>
<p>Nah, sekarang pertanyaannya: gimana cara masukin si binahong ini ke taman kita? Gampang banget, Cak! </p>
<p>1. Bikin pagar hidup: Karena binahong ini taneman rambat, dia bisa dijadiin pagar hidup yang keren. Tinggal pasang bambu atau kawat di pinggir taman, tancep binahongnya, tungguin beberapa bulan, jreng! Pager hidup nan ajaib pun jadi.</p>
<p>2. Ground cover: Buat yang males motong rumput kayak saya (hehe), binahong bisa jadi alternatif ground cover. Daunnya yang lebar bakal nutupin tanah dengan cantik, sekaligus bikin taman kita jadi mini apotek hidup.</p>
<p>3. Hiasan pergola: Punya pergola di taman tapi masih tandus? Jadiin aja tempat merambatnya si binahong. Selain bikin teduh, pergola bakal keliatan lebih ijo dan seger.</p>
<p>4. Taneman pot gantung: Buat yang tamannya mungil kayak kamar kos saya, binahong bisa ditanem di pot gantung. Selain hemat tempat, bisa jadi hiasan dinding natural yang aesthetic abis.</p>
<p>5. Campur dengan taneman lain: Binahong ini orangnya (eh, tanemannya) nggak pilih-pilih temen. Dia bisa dicampur sama taneman hias lain kayak sirih gading atau gelombang cinta. Tapi inget, jangan sampe dia mengambat taneman lain ya!</p>
<p>Nah, gimana guys? Udah ngerti kan kenapa binahong ini oke punya buat ditanem di taman? Selain bikin taman makin ijo, kita juga punya stok obat alami yang tinggal petik. Kalo kata emak saya sih, "Satu tandus, dua taman indah." Eh, maksudnya "Satu kali tanam, banyak manfaat didapat."</p>
<p>Buat yang tertarik nanem binahong di taman, yuk langsung aja kontak tim Taman.co.id! Kita siap bikin taman kamu jadi nggak cuma indah, tapi juga bermanfaat. Siapa tau abis bikin taman, rejeki lancar terus kayak daun binahong yang nggak ada habisnya. Aamiin!</p>
<p>Oke deh, segitu dulu artikel dari saya. Kalo ada yang mau ditanyain atau sharing pengalaman nanem binahong, monggo komen di bawah ya! Saya Cak Penulis, pamit dulu mau ke warkop. Barangkali di sana ada yang jual es binahong. Dah!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Stevia: Pemanis Alami yang Bikin Taman Lo Jadi Oasis Sehat!</title>
		<link>/tanaman/daun-stevia</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 04:08:48 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25807</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak sih kalo pohon stevia itu nggak cuma bikin perut kenyang, tapi juga bikin taman lo jadi oasis sehat nan menyegarkan? Yup, tanaman yang daunnya bisa jadi pemanis alami ini ternyata layak jadi primadona di dunia pertamanan! Jadi gini, pohon stevia atau nama latinnya Stevia rebaudiana itu aslinya berasal dari Amerika Selatan, tapi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/daun-stevia"> <span class="screen-reader-text">Daun Stevia: Pemanis Alami yang Bikin Taman Lo Jadi Oasis Sehat!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak sih kalo pohon stevia itu nggak cuma bikin perut kenyang, tapi juga bikin taman lo jadi oasis sehat nan menyegarkan? Yup, tanaman yang daunnya bisa jadi pemanis alami ini ternyata layak jadi primadona di dunia pertamanan!</p>
<p>Jadi gini, pohon stevia atau nama latinnya Stevia rebaudiana itu aslinya berasal dari Amerika Selatan, tapi udah betah banget tumbuh di Indonesia. Kayak gue yang betah nongkrong di warkop, padahal harusnya ngurusin kebun di rumah!</p>
<p>Nah, kenapa sih pohon stevia ini bisa jadi incaran banyak orang yang pengen bikin taman sehat? Jawabannya simpel: karena dia cantik dan berguna banget! Bayangin aja, daunnya yang hijau segar, batangnya yang kokoh, belom lagi khasiatnya yang bisa jadi pemanis alami. Cocok banget buat yang pengen bikin taman yang nggak cuma enak dipandang, tapi juga bisa dimakan!</p>
<p>Tapi jangan salah, cuy. Meskipun keliatan gampang, nanem stevia ini nggak semudah bikin mie sedap. Waktu pertama kali gue nyoba nanem di halaman kos, gue kira tinggal lempar setek ke tanah terus ditinggal maraton main Mobile Legends. Eh taunya, dia butuh perawatan juga. Alhasil, pohon gue malah jadi kerdil kayak nasib dompet gue di akhir bulan.</p>
<p>Oke, balik ke topik. Buat kalian yang pengen bikin taman sehat dan produktif di rumah (cie yang punya rumah), pohon stevia ini bisa jadi pilihan tepat lho. Coba deh tanemin satu atau dua pohon di pojok taman. Nanti kalo udah gede, lo bisa panen daunnya buat dijadiin pemanis alami. Lumayan kan buat gaya-gayaan jadi produsen pemanis sehat se-RT!</p>
<p>Tapi inget ya, gan. Nanem stevia itu butuh kesabaran. Soalnya dia tuh tipe tanaman yang tumbuhnya agak lama. Kalo lo tipe orang yang nggak sabaran kayak gue nunggu balesan chat gebetan, mending pikir-pikir dulu deh sebelum nanem ini.</p>
<p>Oh iya, buat yang tinggal di apartemen atau rumah mungil kayak gue, jangan sedih. Stevia juga bisa kok ditanem di pot gede. Tapi ya gitu, mungkin nggak bakal segede kalo ditanem langsung di tanah. Yah, anggep aja itu stevia versi mini, biar nggak minder-minder amat.</p>
<p>Nah, buat kalian yang tertarik nanem stevia tapi males ribet, tenang aja. Di taman.co.id, kita nyediain jasa penanaman dan perawatan pohon stevia lho. Mulai dari milih bibit yang bagus, nanem, sampe ngurusin dia biar cepet bisa dipanen. Lumayan kan, lo bisa punya pohon pemanis alami tanpa harus jadi petani dadakan.</p>
<p>Jadi, tunggu apa lagi? Yuk, sulap taman lo jadi oasis sehat yang bikin tetangga iri dengan bantuan si pemanis alami ini. Siapa tau abis itu bisa jadi juragan olahan stevia se-kompleks. Eh, tapi inget ya, kalo udah panen, jangan lupa bagi-bagi ke gue. Gue siap jadi tester stevia buatan lo deh!</p>
<p>Pokoknya, dengan pohon stevia, taman lo bakal jadi tempat yang bikin orang betah sekaligus sehat. Soalnya kan ada pemanis alami tuh. Kecuali pas lagi musim kemarau sih, soalnya pertumbuhannya bisa terhambat. Tapi tenang, kita juga nyediain jasa perawatan pohon pas musim kemarau kok. Biar tetep seger, nggak kayak muka gue pas lagi gabut.</p>
<p>Inget ya rek, taman yang bagus itu bukan cuma yang rindang, tapi juga yang bisa menghasilkan. Kayak pohon stevia ini, selain bikin taman lo makin adem, juga bisa bikin lo makin sehat. Jadi, tunggu apa lagi? Ayo, hubungi taman.co.id sekarang dan bikin tetangga lo melongo dengan taman plus pohon stevia yang sehat dan produktif! Siapa tau abis itu lo bisa jadi pengusaha olahan stevia. Lumayan kan buat tambah-tambah uang jajan? Yang penting inget, kalo udah sukses, jangan lupa ngasih gue jatah stevia gratis ya. Buat gue jadiin pemanis pas lagi begadang ngerjain tugas. Soalnya kalo makan yang manis-manis melulu, bisa-bisa gue jadi diabetes deh!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daun Vanili: Si Rambat Wangi yang Bikin Taman Lo Jadi Kayak Pabrik Es Krim!</title>
		<link>/tanaman/daun-vanili</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 03:41:25 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25774</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak sih kalo daun vanili itu bukan cuma buat bikin es krim doang? Iya, taneman yang baunya bikin ngiler ini ternyata bisa bikin taman kita jadi makin yahud dan wangi maksimal! Jadi gini, daun vanili itu sebenernya bagian dari taneman merambat yang namanya Vanilla planifolia. Kalo denger namanya kayak nama band indie ya? &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/daun-vanili"> <span class="screen-reader-text">Daun Vanili: Si Rambat Wangi yang Bikin Taman Lo Jadi Kayak Pabrik Es Krim!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak sih kalo daun vanili itu bukan cuma buat bikin es krim doang? Iya, taneman yang baunya bikin ngiler ini ternyata bisa bikin taman kita jadi makin yahud dan wangi maksimal!</p>
<p>Jadi gini, daun vanili itu sebenernya bagian dari taneman merambat yang namanya Vanilla planifolia. Kalo denger namanya kayak nama band indie ya? Padahal aslinya dari keluarga anggrek lho. Kok bisa? Ya bisalah, namanya juga taneman ajaib.</p>
<p>Nah, kenapa sih daun vanili ini bisa jadi pilihan oke buat taman? Jawabannya simpel: karena dia multifungsi abis! Selain bisa bikin taman jadi wangi, daunnya yang ijo glossy juga bikin pemandangan makin seger. Belom lagi kalo udah berbunga, wah... auto aesthetic dah!</p>
<p>Tapi jangan salah, cuy. Meskipun kedengerannya enak, nanem vanili ini nggak gampang-gampang amat. Waktu pertama kali gue nyoba nanem di pot kecil di kamar kos, gue kira bakal tumbuh secepet indomie masak. Eh taunya, dia butuh perawatan ekstra. Alhasil, taneman gue malah jadi layu kayak gue abis lembur ngerjain tugas.</p>
<p>Oke, balik ke topik. Buat kalian yang pengen bikin taman multifungsi di rumah (cie yang punya rumah), daun vanili ini bisa jadi pilihan tepat lho. Coba deh suruh dia merambat di pagar atau di pergola. Selain jadi taneman hias yang cantik, lo juga bisa panen vanili buat bikin kue. Lumayan kan buat gaya-gayaan jadi master chef dadakan?</p>
<p>Tapi inget ya, gan. Nanem vanili itu butuh kesabaran ekstra. Soalnya dia tuh tipe taneman yang pemalu, butuh waktu lama buat berbuah. Jadi, kalo lo tipe orang yang nggak sabaran kayak gue nunggu diskon steam sale, mending pikir-pikir dulu deh.</p>
<p>Oh iya, buat yang tinggal di apartemen atau rumah mungil kayak gue, jangan sedih. Vanili juga bisa kok ditanem di pot gede. Tapi ya gitu, mungkin nggak bakal seproduksi kalo ditanem di kebun. Yah, anggep aja itu vanili mini buat koleksi, biar nggak minder-minder amat.</p>
<p>Nah, buat kalian yang tertarik nanem vanili tapi males ribet, tenang aja. Di taman.co.id, kita nyediain jasa penanaman dan perawatan vanili lho. Mulai dari milih bibit yang bagus, nanem, sampe ngurusin dia biar cepet gede dan berbuah. Lumayan kan, lo bisa punya kebun vanili mini tanpa harus repot-repot jadi petani dadakan.</p>
<p>Jadi, tunggu apa lagi? Yuk, sulap taman lo jadi kebun wangi yang bikin tetangga ngiler dengan bantuan si daun vanili ini. Siapa tau abis itu lo bisa jadi supplier vanili se-RT. Eh, tapi inget ya, kalo udah panen, jangan lupa bagi-bagi ke gue. Gue siap jadi tester es krim vanili buatan lo deh!</p>
<p>Pokoknya, dengan daun vanili, taman lo bakal jadi tempat yang bikin orang betah sekaligus laper. Soalnya kan baunya enak tuh. Kecuali kalo lo salah nanem terus malah jadi bawang putih. Tapi tenang, kita jamin di taman.co.id nggak bakal salah nanem deh. Yuk, kontak sekarang juga. Jangan sampe taman lo cuma jadi tempat kucing kongkow doang!</p>
<p>Inget ya rek, taman yang bagus itu bukan cuma yang cantik, tapi juga yang bermanfaat. Kayak daun vanili ini, selain bikin taman lo makin estetik, juga bisa bikin dapur lo makin yahud. Jadi, tunggu apa lagi? Ayo, hubungi taman.co.id sekarang dan bikin tetangga lo iri dengan taman plus taneman vanili yang kece! Siapa tau abis itu lo bisa jadi juragan es krim vanili se-kompleks. Lumayan kan buat tambah-tambah uang jajan? Yang penting inget, kalo udah sukses, jangan lupa traktir es krim ke penulis artikel ini ya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
