<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pohon - Taman.co.id</title>
	<atom:link href="/jenis/pohon/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Jasa Arsitek &#38; Tukang Taman Professional</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 06:54:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/06/logo-favicon.png</url>
	<title>Pohon - Taman.co.id</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pohon Murbei: Si Rimbun yang Bikin Taman Kece Abis</title>
		<link>/tanaman/pohon-murbei</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 04:03:58 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26038</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak sih kalau pohon murbei itu bukan cuma buat ulat sutera doang? Iya, pohon yang satu ini ternyata bisa jadi primadona di taman lho. Gue sendiri baru ngeh pas lagi nongkrong di warkop deket rumah, sambil nyeruput es teh panas (iya, panas, soalnya AC-nya lagi rusak). Jadi gini, pohon murbei atau dalam bahasa &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-murbei"> <span class="screen-reader-text">Pohon Murbei: Si Rimbun yang Bikin Taman Kece Abis</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak sih kalau pohon murbei itu bukan cuma buat ulat sutera doang? Iya, pohon yang satu ini ternyata bisa jadi primadona di taman lho. Gue sendiri baru ngeh pas lagi nongkrong di warkop deket rumah, sambil nyeruput es teh panas (iya, panas, soalnya AC-nya lagi rusak). </p>
<p>Jadi gini, pohon murbei atau dalam bahasa kerennya Morus itu aslinya dari Asia. Pohonnya bisa tumbuh sampe 10-20 meter. Bayangin aja, tingginya kira-kira sama kayak 5 tumpukan kontainer di Tanjung Perak. Daunnya itu lebar-lebar, bentuknya bisa macem-macem, ada yang oval, ada yang kayak hati, pokoknya nggak monoton deh.</p>
<p>Nah, yang bikin murbei ini asyik buat ditanam di taman adalah:</p>
<p>1. Buahnya enak dimakan<br />
Buah murbei itu manis-manis asem gitu. Pas banget buat camilan sambil santai di taman. Tapi ya hati-hati aja, jangan sampe baju putih kesayangan lo kena getahnya. Bisa berabe ntar.</p>
<p>2. Daunnya rimbun abis<br />
Mau bikin spot teduh di taman? Murbei is the answer, bro! Daunnya lebat banget, bisa jadi tempat ngadem yang oke punya. Apalagi kalo siang bolong gini, matahari Surabaya kan nggak ada ampun. </p>
<p>3. Gampang diatur bentuknya<br />
Lo bisa motong-motong pohon murbei sesuai selera. Mau dibentuk kotak kayak Spongebob kek, bulat kayak donat kek, terserah deh. Pokoknya fleksibel banget.</p>
<p>4. Tahan banting<br />
Pohon ini tuh kuat banget. Nggak kayak mantan yang gampang pergi, murbei ini tahan segala cuaca. Panas terik khas Surabaya? Sikat! Hujan deras? Hajar!</p>
<p>5. Bisa jadi "pabrik" kupu-kupu<br />
Kalo lo pengen taman lo rame sama kupu-kupu, nanem murbei bisa jadi solusinya. Soalnya daunnya itu makanan favorit ulat yang bakal jadi kupu-kupu. Lumayan kan buat spot selfie?</p>
<p>Nah, gimana cara nanemnya di taman? Gampang kok:</p>
<p>1. Pilih tempat yang kena sinar matahari full. Jangan khawatir, murbei ini kuat kok.<br />
2. Pastikan tanahnya gembur dan subur. Kalo perlu, kasih pupuk kompos biar makin yahud.<br />
3. Kalo nanem dari bibit, jarak antar pohonnya sekitar 4-5 meter ya. Biar nggak desak-desakan kayak di terminal Purabaya pas mudik.<br />
4. Siram rutin, terutama pas masih muda. Anggep aja kayak nyiram cintamu ke doi (eaa).<br />
5. Rajin-rajin pangkas biar bentuknya tetep rapi. Jangan kayak rambut gue yang udah 3 bulan nggak ke barbershop nih.</p>
<p>Jadi, itu dia rek tentang pohon murbei yang bisa bikin taman lo makin yahud. Kalo lo tertarik buat bikin taman dengan pohon murbei atau tanaman keren lainnya, bisa banget nih hubungin kita-kita di taman.co.id. Dijamin deh, taman lo bakal bikin tetangga iri setengah mati. Yuk, mari kita hijaukan Surabaya bareng-bareng!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pohon Karet: Solusi Trendi buat Taman Kamu!</title>
		<link>/tanaman/pohon-karet</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:57:51 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26036</guid>

					<description><![CDATA[Halo semua! Ketemu lagi nih sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang selalu semangat buat bahas seputar dunia pertamanan. Kali ini, gue mau cerita tentang pohon karet atau yang sering disebut Pohon Latex. Wah, ternyata tanaman ini bisa jadi solusi yang oke banget buat ngehiasi taman kamu, lho! Nah, sebenernya pohon karet tuh udah &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-karet"> <span class="screen-reader-text">Pohon Karet: Solusi Trendi buat Taman Kamu!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua! Ketemu lagi nih sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang selalu semangat buat bahas seputar dunia pertamanan. Kali ini, gue mau cerita tentang pohon karet atau yang sering disebut Pohon Latex. Wah, ternyata tanaman ini bisa jadi solusi yang oke banget buat ngehiasi taman kamu, lho!</p>
<p>Nah, sebenernya pohon karet tuh udah nggak asing lagi ya di kalangan kita-kita yang suka taman. Soalnya, tanaman ini tumbuh subur banget di iklim tropis kayak Indonesia. Gue inget nih, waktu itu gue lagi jalan-jalan di sekitar daerah Surabaya Barat. Eh, gue ngeliat ada beberapa pohon karet yang ditanam di pinggir jalan. Wah, tampilannya seger banget, deh!</p>
<p>Nah, selain bentuknya yang cantik, pohon karet juga punya banyak manfaat lho buat kita. Pertama, tanaman ini bisa berfungsi sebagai tanaman peneduh yang oke banget. Jadi, kamu bisa ngerekomendasiin pohon ini ke temen-temen kamu yang lagi mau bikin taman yang asri dan sejuk.</p>
<p>Selain itu, pohon karet juga bisa jadi pilihan yang oke banget buat kamu yang suka nuansa alami. Apalagi, kalo kamu tambahin beberapa pot bunga di sekitar pohon ini. Wah, tamanya bakal jadi makin seger dan nggak bikin bosan deh. Gue inget nih, waktu itu gue lagi jalan-jalan di daerah Sidoarjo. Eh, gue ngeliat ada taman yang dipenuhin sama pohon karet. Wah, tamanya jadi keliatan makin kekinian dan elegan deh.</p>
<p>Nah, pohon karet juga bisa jadi pilihan yang oke banget buat kamu yang mau nambah nilai estetika di taman kamu. Soalnya, bentuk daunnya yang unik tuh bisa jadi aksen yang keren banget buat taman kamu. Gue inget nih, waktu itu gue lagi jalan-jalan di daerah Surabaya Timur. Eh, gue ngeliat ada taman yang dipenuhin sama pohon karet. Wah, tamanya jadi keliatan makin kekinian dan elegan deh.</p>
<p>Oke deh, segini dulu ya ceritanya tentang pohon karet. Jangan lupa ya, kalau kamu mau bikin taman yang keren dan kekinian, jangan lupa tambahin beberapa pohon karet di sana. Yuk, buruan cari bibitnya di nursery langganan!</p>
<p>Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pohon Ginkgo Biloba, Pohon Legendaris yang Bikin Taman Kamu Makin Kekinian!</title>
		<link>/tanaman/pohon-ginkgo-biloba</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:52:40 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26034</guid>

					<description><![CDATA[Halo semua! Ketemu lagi nih sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang doyan banget ngomongin soal tanaman-tanaman keren buat hiasan taman. Kali ini, gue mau cerita tentang pohon Ginkgo Biloba yang lagi ngehits banget nih di kalangan pecinta taman. Nah, sebenernya pohon Ginkgo Biloba tuh udah nggak asing lagi ya di kalangan kita-kita yang &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-ginkgo-biloba"> <span class="screen-reader-text">Pohon Ginkgo Biloba, Pohon Legendaris yang Bikin Taman Kamu Makin Kekinian!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua! Ketemu lagi nih sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang doyan banget ngomongin soal tanaman-tanaman keren buat hiasan taman. Kali ini, gue mau cerita tentang pohon Ginkgo Biloba yang lagi ngehits banget nih di kalangan pecinta taman.</p>
<p>Nah, sebenernya pohon Ginkgo Biloba tuh udah nggak asing lagi ya di kalangan kita-kita yang suka taman. Soalnya, tanaman ini punya tampilan yang unik banget, lho! Bayangin aja, daunnya tuh bentuknya kayak kipas gitu. Keren kan? Apalagi, pohon Ginkgo Biloba juga bisa tumbuh subur di iklim tropis kayak Indonesia. </p>
<p>Inget nggak, waktu itu gue lagi jalan-jalan di sekitar komplek perumahan gue di daerah Surabaya Timur? Eh, tiba-tiba gue ngeliat ada beberapa pohon Ginkgo Biloba yang ditanam di taman kompleks. Wah, tamanya jadi keliatan makin kekinian dan segar deh. Gue sampe betah banget duduk-duduk di sana sambil minum es jeruk.</p>
<p>Nah, selain tampilannya yang unik, pohon Ginkgo Biloba juga punya banyak manfaat lho buat kita. Pertama, tanaman ini bisa berfungsi sebagai tanaman peneduh yang oke banget. Jadi, kamu bisa ngerekomendasiin pohon ini ke temen-temen kamu yang lagi mau bikin taman yang asri dan sejuk.</p>
<p>Selain itu, pohon Ginkgo Biloba juga bisa jadi pilihan yang oke banget buat kamu yang suka nuansa alami. Apalagi, kalo kamu tambahin beberapa pot bunga di sekitar pohon ini. Wah, tamanya bakal jadi makin seger dan nggak bikin bosan deh.</p>
<p>Nah, pohon Ginkgo Biloba juga bisa jadi pilihan yang oke banget buat kamu yang mau nambah nilai estetika di taman kamu. Soalnya, bentuk daunnya yang unik tuh bisa jadi aksen yang keren banget buat taman kamu. Gue inget nih, waktu itu gue lagi jalan-jalan di daerah Sidoarjo. Eh, gue ngeliat ada taman yang dipenuhin sama pohon Ginkgo Biloba. Wah, tamanya jadi keliatan makin kekinian dan elegan deh.</p>
<p>Oke deh, segini dulu ya ceritanya tentang pohon Ginkgo Biloba. Jangan lupa ya, kalau kamu mau bikin taman yang keren dan kekinian, jangan lupa tambahin beberapa pohon Ginkgo Biloba di sana. Yuk, buruan cari bibitnya di nursery langganan!</p>
<p>Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pohon Eboni: Kayu Eksotis yang Bikin Taman Makin Kece!</title>
		<link>/tanaman/pohon-eboni</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:39:57 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26030</guid>

					<description><![CDATA[Halo semua, apa kabar nih? Masih inget sama gue kan, si penulis muda asal Surabaya yang suka banget nulis tentang tanaman-tanaman keren buat hiasan taman? Kali ini, gue mau bagi-bagi informasi tentang pohon eboni, lho! Nah, sebenernya pohon eboni tuh udah nggak asing lagi ya di kalangan pecinta taman. Kayunya yang eksotis dan warnanya yang &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-eboni"> <span class="screen-reader-text">Pohon Eboni: Kayu Eksotis yang Bikin Taman Makin Kece!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua, apa kabar nih? Masih inget sama gue kan, si penulis muda asal Surabaya yang suka banget nulis tentang tanaman-tanaman keren buat hiasan taman? Kali ini, gue mau bagi-bagi informasi tentang pohon eboni, lho!</p>
<p>Nah, sebenernya pohon eboni tuh udah nggak asing lagi ya di kalangan pecinta taman. Kayunya yang eksotis dan warnanya yang gelap bikin pohon ini jadi salah satu pilihan yang oke banget buat hiasan taman. Apalagi, pohon eboni juga bisa tumbuh subur di iklim tropis kayak Indonesia.</p>
<p>Inget nggak, waktu itu gue lagi jalan-jalan di kawasan Kebun Raya Purwodadi? Eh, tiba-tiba gue ngeliat ada beberapa pohon eboni yang ditanam di sana. Wah, tamanya jadi keliatan mewah dan elegan banget deh. Gue sampe betah banget duduk-duduk di sana sambil ngadem di bawah pohon eboni yang rindang.</p>
<p>Nah, selain kayunya yang keren, pohon eboni juga punya banyak manfaat lho buat taman kita. Pertama, pohon eboni tuh tahan banget sama hama dan penyakit. Jadi, kamu nggak perlu khawatir kalo mau nanam pohon ini di taman. Dijamin, tamanya bakal tetap sehat dan subur.</p>
<p>Selain itu, pohon eboni juga bisa jadi pilihan yang oke banget buat kamu yang suka nuansa klasik atau tradisional. Apalagi, kalo kamu tambahin beberapa pot bunga di sekitar pohon eboni. Wah, tamanya bakal jadi makin elegan dan nggak bikin bosan deh.</p>
<p>Nah, pohon eboni juga bisa jadi pilihan yang oke banget buat kamu yang suka nuansa alam. Soalnya, pohon ini cocok banget dipajang di taman dengan konsep natural atau minimalis. Gue inget nih, waktu itu gue lagi jalan-jalan di daerah Batu. Eh, gue ngeliat ada taman yang dipenuhin sama pohon eboni yang tinggi dan rindang. Wah, tamanya jadi keliatan asri banget deh.</p>
<p>Oke deh, segini dulu ya ceritanya tentang pohon eboni. Jangan lupa ya, kalau kamu mau bikin taman yang keren dan elegan, jangan lupa tambahin beberapa pohon eboni di sana. Yuk, buruan cari bibitnya di nursery langganan!</p>
<p>Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kaktus: Tanaman Unik yang Bikin Taman Makin Segar!</title>
		<link>/tanaman/pohon-kaktus</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:27:54 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26027</guid>

					<description><![CDATA[Halo semua, apa kabar nih? Masih ingat sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang hobi banget nulis tentang tanaman-tanaman kece buat hiasan taman. Kali ini, gue mau bahas tentang tanaman yang unik, yaitu kaktus! Nah, kaktus ini sebenernya udah nggak asing lagi ya di kalangan pecinta taman. Bentuknya yang unik, dengan duri-duri yang runcing, &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-kaktus"> <span class="screen-reader-text">Kaktus: Tanaman Unik yang Bikin Taman Makin Segar!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua, apa kabar nih? Masih ingat sama gue, si penulis muda asal Surabaya yang hobi banget nulis tentang tanaman-tanaman kece buat hiasan taman. Kali ini, gue mau bahas tentang tanaman yang unik, yaitu kaktus!</p>
<p>Nah, kaktus ini sebenernya udah nggak asing lagi ya di kalangan pecinta taman. Bentuknya yang unik, dengan duri-duri yang runcing, bikin kaktus jadi salah satu pilihan tanaman hias yang kece abis. Apalagi, kaktus juga bisa tumbuh dengan baik di iklim tropis kayak Indonesia.</p>
<p>Inget nggak, waktu itu gue lagi jalan-jalan di Kebun Raya Surabaya. Eh, tiba-tiba gue ngeliat ada taman kecil yang dipenuhin sama kaktus-kaktus lucu. Ada yang bentuknya bulat, ada juga yang lancip. Nggak cuma itu, warnanya juga bervariasi, dari hijau, kuning, sampai merah. Gue sampe betah banget ngadem di sana sambil nikmatin pemandangan kaktus-kaktus unik itu.</p>
<p>Nah, selain bentuknya yang unik, kaktus juga punya banyak manfaat lho buat taman kita. Pertama, kaktus tuh tahan banget sama cuaca panas dan kering. Jadi, kalau kamu punya taman dengan konsep gersang atau gurun, kaktus bisa jadi pilihan yang oke banget. Gue yakin, tamanya bakal jadi makin menarik dan nggak bikin bosan.</p>
<p>Selain itu, kaktus juga bisa jadi tanaman hias yang cantik. Apalagi kalau kamu pajang beberapa kaktus di pot atau vas. Gue pernah lho, liat tetangga gue yang punya taman minimalis, terus dia pajang beberapa pot kaktus di sana. Wah, langsung deh tamanya jadi makin estetik dan nggak bikin bosan.</p>
<p>Nah, kaktus juga bisa jadi pilihan yang oke banget buat kamu yang suka nuansa alam. Soalnya, kaktus tuh cocok banget dipajang di taman dengan konsep natural atau rustic. Gue inget nih, waktu itu gue lagi jalan-jalan di daerah Pacet. Eh, gue ngeliat ada taman yang dipenuhin sama kaktus-kaktus lucu. Wah, tamanya jadi keliatan asri banget deh.</p>
<p>Oke deh, segini dulu ya ceritanya tentang tanaman kaktus. Jangan lupa ya, kalau kamu mau bikin taman yang unik dan menarik, jangan lupa tambahin beberapa kaktus di sana. Yuk, buruan cari bibitnya di nursery langganan!</p>
<p>Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bambu: Si Jangkung Multitalenta yang Bikin Taman Makin Kece</title>
		<link>/tanaman/pohon-bambu</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:26:16 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26026</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak? Ada tanaman yang bisa jadi pagar, furniture, bahkan bisa dimakan juga. Iya, kita bakal bahas bambu, si jangkung serba guna yang bisa bikin taman kita jadi makin yahud! Jujur aja nih, dulu pas masih bocah, bambu di mata saya cuma ada dua fungsi: buat bikin layangan sama buat gebuk temen yang bandel. &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-bambu"> <span class="screen-reader-text">Bambu: Si Jangkung Multitalenta yang Bikin Taman Makin Kece</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak? Ada tanaman yang bisa jadi pagar, furniture, bahkan bisa dimakan juga. Iya, kita bakal bahas bambu, si jangkung serba guna yang bisa bikin taman kita jadi makin yahud!</p>
<p>Jujur aja nih, dulu pas masih bocah, bambu di mata saya cuma ada dua fungsi: buat bikin layangan sama buat gebuk temen yang bandel. Eh taunya, sekarang udah gede (dan katanya udah dewasa), saya baru ngeh kalo bambu tuh bisa dipake buat macam-macam, terutama di taman!</p>
<p>Nah, bambu ini sebenernya rumput raksasa lho, Rek. Iya, saudara jauhnya rumput yang biasa kita injek-injek di lapangan itu. Tapi ya gitu, dia kebagian gen yang bikin dia jadi tinggi menjulang. Mungkin pas pembagian gen, dia antri paling depan kali ya?</p>
<p>Kemarin pas lagi naik angkot keliling Surabaya (iya, masih belum mampu beli motor), saya ngeliat ada taman kota yang make bambu. Langsung deh otak saya mutar, lebih cepet dari putaran roda angkot yang lagi ngejar setoran. Gimana ya caranya make bambu buat taman-taman kita di Surabaya yang kadang lebih panas dari sambel bu Rudi ini?</p>
<p>Nah, ini dia beberapa ide yang bisa dicoba:</p>
<p>1. Pagar Hidup Keren<br />
   Coba deh nanam bambu sebagai pagar hidup. Selain jadi pembatas, suara gemerisik daunnya bisa jadi white noise alami. Lumayan kan buat nenangin diri abis denger tetangga nyanyi dangdut pake toa.</p>
<p>2. Gazebo Ala-Ala<br />
   Bikin gazebo dari bambu. Selain hemat, juga bisa bikin suasana jadi kayak di villa Puncak. Padahal mah cuma di pojok taman. Bonus: bisa pamer ke temen-temen kalo kita punya "villa pribadi".</p>
<p>3. Peneduh Instan<br />
   Manfaatin tingginya bambu buat bikin area teduh di taman. Cocok banget buat yang suka ngopi sore tapi males gosong. Kalo ada yang tanya kenapa kulitnya tetep putih padahal katanya suka nongkrong di taman, tinggal tunjuk bambu ini.</p>
<p>4. Pot Unik<br />
   Pake bambu yang udah dipotong buat bikin pot tanaman. Selain ramah lingkungan, juga bisa ngirit budget buat beli pot keramik. Duitnya bisa dipake buat beli es dawet, kan?</p>
<p>5. Windchime Lokal<br />
   Bikin windchime dari potongan bambu. Selain bisa bikin suasana jadi zen, juga bisa jadi penanda kalo ada angin. Soalnya kalo cuma nunggu rambut berkibar buat tau ada angin, bisa ketiduran duluan kita.</p>
<p>Yang perlu diinget, bambu ini tumbuhnya cepet banget lho. Jadi, kalo nanam, pastiin tanahnya cukup luas. Jangan sampe niatnya nanam bambu di taman, eh taunya malah taman yang tenggelam di hutan bambu.</p>
<p>Soal perawatan, bambu ini nggak terlalu rewel kok. Dia suka tempat yang cerah dan lembab. Kalo soal air, ya secukupnya aja. Jangan sampe kebanyakan terus malah jadi sawah dadakan di taman.</p>
<p>Oh iya, ada tips nih buat yang mau nanam bambu. Pilih jenis yang cocok sama luas taman kamu. Kalo tamannya seluas kamar kos, mending pilih bambu yang tumbuhnya nggak terlalu raksasa. Jangan sampe nanti pas pulang kerja, rumah udah nggak keliatan ketutupan bambu.</p>
<p>Nah, gimana Rek? Udah kebayang kan taman kalian dihias bambu? Siapa tau nanti halaman rumah bisa jadi lokasi syuting film kungfu lokal. Lumayan kan buat tambahan penghasilan? Atau minimal bisa jadi tempat latihan silat gratis.</p>
<p>Yuk, mari kita bikin Surabaya makin adem dan asri dengan bambu! Tapi inget ya, meskipun udah banyak bambu, tetep harus ada spot buat naruh pot bunga melati atau pot cabai rawit. Namanya juga taman Surabaya, kudu tetep ada unsur nasionalisme sama pedesnya dong.</p>
<p>Salam hijau nan sejuk dari si penulis yang lagi mimpi punya hutan bambu mini di tengah panasnya kota Pahlawan! Semoga artikel ini bisa bikin kalian tambah semangat buat ngedesain taman. Kalo nggak semangat, ya udah, anggep aja buat guyonan. Yang penting kan sudah berusaha nulis, ya nggak? Oke, Rek, sampe ketemu di artikel selanjutnya. Dadah bamboo... eh, babay maksudnya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pohon Sikas: Si Tua Bangka yang Bikin Taman Makin Prehistorik!</title>
		<link>/tanaman/pohon-sikas</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:22:33 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26024</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak? Ada tanaman yang katanya udah ada sejak jaman dinosaurus masih jalan-jalan di bumi. Namanya pohon sikas, atau kalo mau kedengeran lebih keren, panggil aja "Fosil Hidup". Kali ini, kita bakal bahas gimana caranya make si tua ini buat bikin taman kita jadi sekeren setting film Jurassic Park! Jujur aja nih, pertama kali &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-sikas"> <span class="screen-reader-text">Pohon Sikas: Si Tua Bangka yang Bikin Taman Makin Prehistorik!</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak? Ada tanaman yang katanya udah ada sejak jaman dinosaurus masih jalan-jalan di bumi. Namanya pohon sikas, atau kalo mau kedengeran lebih keren, panggil aja "Fosil Hidup". Kali ini, kita bakal bahas gimana caranya make si tua ini buat bikin taman kita jadi sekeren setting film Jurassic Park!</p>
<p>Jujur aja nih, pertama kali liat pohon sikas di kebun bibit Wonorejo, yang kepikiran di otak saya cuma satu: "Wah, ini pasti pohon palsu buat properti film ya?" Eh taunya, ini tanaman beneran yang udah bertahan jutaan tahun! Pas tau ini, rasanya kayak abis ketemu mbah buyut yang masih bisa joget TikTok.</p>
<p>Nah, pohon sikas atau nama ilmiahnya Cycas revoluta ini aslinya dari Jepang. Bentuknya unik, kayak gabungan antara pohon kelapa sama pakis, tapi versi mini. Daunnya ijo tua, kaku, dan berbentuk seperti bulu burung. Batangnya pendek dan gemuk, kayak saya abis lebaran. Yang bikin dia spesial ya penampilannya yang prehistoric banget, cocok buat bikin taman kita berasa di era Mesozoikum.</p>
<p>Kemarin pas lagi nongkrong di Taman Bungkul (iya, nongkrong doang, bukan pacaran ya), saya kepikiran: gimana ya kalo taman-taman di Surabaya ini dikasih sentuhan jaman purba pake pohon sikas? Nah, ini dia beberapa ide yang bisa dicoba:</p>
<p>1. Focal Point Prehistorik<br />
   Taro satu atau dua pohon sikas sebagai pusat perhatian di taman. Pas temen-temen main ke rumah, bisa pamer: "Nih, tanaman jaman dinosaurus!" Siapa tau ada yang percaya.</p>
<p>2. Taman Mini Jurassic<br />
   Bikin area khusus dengan tema prehistoric. Kombinasiin sikas sama batu-batuan dan tanaman pakis. Jangan lupa taruh patung dinosaurus plastik biar makin dapet feel-nya. Kalo ada yang tanya, bilang aja ini setting syuting Jurassic Park 6: Suroboyo Edition.</p>
<p>3. Pot Statement<br />
   Tanam sikas di pot gede yang unik. Taro di teras atau di sudut taman. Bisa jadi conversation starter yang oke nih. "Eh bro, tau nggak ini tanaman apaan?"</p>
<p>4. Pagar Hidup Kuno<br />
   Gunain beberapa pohon sikas sebagai pagar hidup. Selain unik, ini bisa bikin tetangga mikir dua kali sebelum ngintip halaman kita. Takut ada T-Rex nyembul, gitu.</p>
<p>5. Zen Garden ala Zaman Purba<br />
   Kombinasiin sikas dengan elemen taman zen kayak batu dan pasir. Bisa jadi tempat meditasi yang adem. Meditasi sambil bayangin lagi di jaman purba, siapa tau bisa ketemu nenek moyang.</p>
<p>Yang perlu diinget, pohon sikas ini tumbuhnya lambat banget. Jadi, kalo nanam sekarang, mungkin baru gede pas cucu kita kuliah. Tapi justru itu bagusnya, nggak perlu sering-sering motong kayak rumput halaman yang tumbuhnya secepet gosip di grup WA kompleks.</p>
<p>Soal perawatan, sikas ini nggak terlalu rewel kok. Dia suka tempat yang cerah tapi nggak kena matahari langsung terus. Kalo soal air, jangan kebanyakan. Dia lebih suka kondisi agak kering, mirip tenggorokan kita abis makan nasi pecel yang pedes poll.</p>
<p>Oh iya, ada tips nih buat yang mau nanam sikas. Hati-hati ya, daunnya agak tajem. Jadi, pas nanam atau motong daun yang udah tua, pake sarung tangan. Kecuali kalo pengen tangannya sekuat karakter anime.</p>
<p>Nah, gimana Rek? Udah kebayang kan taman kalian dihias pohon sikas? Siapa tau nanti halaman rumah bisa jadi lokasi syuting film dinosaurus lokal. Lumayan kan buat tambahan penghasilan?</p>
<p>Yuk, mari kita bikin Surabaya makin prehistorik dengan pohon sikas! Tapi inget ya, meskipun temanya jaman purba, tetep harus ada spot buat naruh pot bunga melati atau pot cabai rawit. Namanya juga taman Surabaya, kudu tetep ada unsur pedesnya dong. </p>
<p>Salam hijau nan kuno dari si penulis yang lagi mimpi punya taman Jurassic mini di tengah hiruk pikuknya kota Pahlawan! Semoga artikel ini bisa bikin kalian tambah greget buat ngedesain taman. Kalo nggak greget, ya udah, anggep aja buat guyonan. Yang penting kan sudah berusaha, ya nggak?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bambu Kuning: Si Jangkung Berwarna Emas yang Bikin Taman Makin Jos</title>
		<link>/tanaman/pohon-bambu-kuning</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:40 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26019</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak? Ada tanaman yang bisa bikin taman kita berasa kayak setting film kungfu, tapi nggak perlu terbang ke China! Yoi, kita bakal bahas bambu kuning, si jangkung yang bakal bikin taman kita makin kinclong. Jujur aja nih, pas pertama kali denger bambu kuning, yang kebayang di otak saya cuma satu: "Wah, ini pasti &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-bambu-kuning"> <span class="screen-reader-text">Bambu Kuning: Si Jangkung Berwarna Emas yang Bikin Taman Makin Jos</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak? Ada tanaman yang bisa bikin taman kita berasa kayak setting film kungfu, tapi nggak perlu terbang ke China! Yoi, kita bakal bahas bambu kuning, si jangkung yang bakal bikin taman kita makin kinclong.</p>
<p>Jujur aja nih, pas pertama kali denger bambu kuning, yang kebayang di otak saya cuma satu: "Wah, ini pasti bambu yang dicat kuning buat properti karnaval ya?" Eh taunya, ini bambu beneran yang emang warnanya kuning alami. Pas tau ini, rasanya kayak abis nemu warteg yang jual nasi padang, aneh tapi bikin penasaran.</p>
<p>Nah, bambu kuning atau nama ilmiahnya Bambusa vulgaris 'Vittata' ini aslinya dari Asia Tenggara. Bentuknya tinggi menjulang, bisa nyampe 20 meter lebih! Bayangin aja, kayak 10 tiang bendera ditumpuk. Yang bikin dia spesial ya warna batangnya yang kuning cerah dengan garis-garis hijau. Kalo diliat dari jauh, kesannya kayak gorden emas raksasa.</p>
<p>Kemarin pas lagi naik Suroboyo Bus (iya, naik bus umum biar hemat ongkos), saya ngeliat ada taman kota yang make bambu kuning. Langsung deh otak saya mutar, gimana caranya make tanaman ini buat taman-taman kita di Surabaya yang panas dan gersang ini? </p>
<p>Nah, ini dia beberapa ide yang bisa dicoba:</p>
<p>1. Pagar Hidup Mewah<br />
   Coba deh nanam bambu kuning sebagai pagar hidup. Selain jadi pembatas, dia juga bisa jadi 'tirai' alami yang bikin tetangga penasaran. Siapa tau bisa ngurangin jumlah ibu-ibu yang suka ngintip halaman kita.</p>
<p>2. Focal Point Jangkung<br />
   Taro sekelompok bambu kuning di pojok taman sebagai pusat perhatian. Pas kena sinar matahari, dijamin bakal berkilau kayak habis disiram cat emas. Nggak perlu lagi deh pake lampu sorot buat bikin taman eksis.</p>
<p>3. Taman Zen ala Surabaya<br />
   Kombinasiin bambu kuning dengan batu alam dan pasir. Bisa jadi spot meditasi yang adem. Lumayan kan buat nenangin diri abis debat sama abang Grab soal rute terdekat.</p>
<p>4. Pembatas Area<br />
   Gunakan bambu kuning buat misahin area di taman. Misalnya, antara area santai sama area BBQ. Biar nggak ada lagi tuh insiden salah duduk di atas panggangan yang masih panas.</p>
<p>5. Peneduh Alami<br />
   Manfaatin tingginya bambu kuning buat bikin area teduh di taman. Cocok banget buat yang suka ngopi sore tapi males kepanasan. Bonus: suara gemerisik daunnya bisa jadi white noise alami.</p>
<p>Yang perlu diinget, bambu kuning ini suka banget sama sinar matahari. Maklum, dia kan tanaman tropis kayak kita-kita. Jadi, kasih dia tempat yang cerah ya di taman. Soal air, dia nggak terlalu rewel, tapi tetep perlu dijaga kelembabannya. Jangan sampe kering kayak gorengan yang kelamaan dianggurin.</p>
<p>Oh iya, ada tips nih buat yang mau nanam bambu kuning. Hati-hati ya, akarnya bisa menyebar luas. Jadi, kalo nggak mau tiba-tiba halaman berubah jadi hutan bambu, mending ditanam di pot gede atau dikasih pembatas akar.</p>
<p>Nah, gimana Rek? Udah kebayang kan taman kalian dihias bambu kuning? Siapa tau nanti halaman rumah bisa secantik setting film 'Crouching Tiger, Hidden Dragon'. Eh, tapi inget, meskipun udah cantik, tetep harus dirawat. Jangan sampai nasibnya kayak resolusi diet yang cuma bertahan seminggu.</p>
<p>Yuk, mari kita bikin Surabaya makin eksotis dengan bambu kuning! Tapi jangan lupa, tetep harus ada spot buat naruh pot bunga melati ya. Namanya juga taman Indonesia, kudu tetep punya unsur nasionalismenya dong. Salam hijau keemasan dari si penulis yang lagi mimpi punya hutan bambu mini di tengah padatnya kota Pahlawan!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pohon Mangga: Buah Tropis yang Bikin Taman Makin Asri</title>
		<link>/tanaman/pohon-mangga</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:14:38 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26018</guid>

					<description><![CDATA[Halo semua, ada yang kangen sama gue? Pasti nih, si penulis muda asal Surabaya yang selalu seru bikin artikel tentang tanaman-tanaman cantik buat taman. Nah, kali ini gue mau bahas sesuatu yang nggak kalah menarik, yaitu pohon mangga! Yap, pohon mangga ini merupakan salah satu jenis tanaman buah-buahan tropis yang paling populer. Gue yakin hampir &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-mangga"> <span class="screen-reader-text">Pohon Mangga: Buah Tropis yang Bikin Taman Makin Asri</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo semua, ada yang kangen sama gue? Pasti nih, si penulis muda asal Surabaya yang selalu seru bikin artikel tentang tanaman-tanaman cantik buat taman. Nah, kali ini gue mau bahas sesuatu yang nggak kalah menarik, yaitu pohon mangga!</p>
<p>Yap, pohon mangga ini merupakan salah satu jenis tanaman buah-buahan tropis yang paling populer. Gue yakin hampir semua orang pasti suka banget sama buah mangga yang manis, juicy, dan lezat itu. Apalagi kalau lagi musim, bisa-bisa pohon mangga di tetangga gue sampai dibajak sama temen-temen gue (canda kok, jangan dilakuin ya).</p>
<p>Nah, selain buahnya yang enak, pohon mangga juga punya banyak banget manfaat lho buat taman kita. Pertama, pohonnya yang rindang dan lebat bisa jadi tempat berteduh yang nyaman banget, apalagi kalo lagi panas terik. Gue inget nih, waktu kecil suka banget main di bawah pohon mangga tetangga gue. Sejuk banget, terus bayangin kalau ada ayunan gantung di sana, pasti asik banget deh.</p>
<p>Selain itu, dedaunan pohon mangga yang lebar dan lebat juga bisa jadi habitat alami bagi berbagai jenis burung dan serangga. Jadi, kalau kamu pengen taman kamu jadi tempat singgah yang nyaman buat burung-burung, jangan lupa tanam pohon mangga dong!</p>
<p>Nggak cuma itu, akar pohon mangga yang kuat juga bisa jadi penahan erosi tanah lho. Jadi, kalau kamu punya taman di daerah yang sering banjir atau longsor, mendingan tanam pohon mangga deh. Akarnya yang kuat bakal 'nahan' tanah supaya nggak longsor.</p>
<p>Nah, karena pohon mangga ini tumbuh subur di daerah tropis, tanaman ini cocok dipajang di taman-taman bergaya natural atau tropis. Bayangin aja, kamu punya taman dengan kolam ikan koi, burung-burung yang beterbangan, dan di tengahnya ada pohon mangga yang rindang. Pasti adem banget deh, kayak di oase gitu.</p>
<p>Oh iya, gue inget nih, waktu itu gue pernah liat ada taman bergaya tropis yang dipenuhi sama pohon-pohon mangga. Ada juga beberapa bangku taman di bawah pohonnya. Wih, pasti enak banget deh kalo lagi penat, bisa bersantai di sana sambil menikmati buah mangga yang manis.</p>
<p>Nah, buat kamu yang pengen bikin taman dengan nuansa tropis atau natural, jangan lupa tambahin beberapa pohon mangga ya! Selain jadi peneduh alami, buahnya yang lezat juga bisa kamu nikmati bareng keluarga atau teman-teman. Yuk, buruan cari bibitnya di nursery langganan!</p>
<p>Oke deh, segini dulu ya ceritanya tentang pohon mangga. Sampai jumpa di artikel selanjutnya, sobat! Salam hijau dari si penulis muda Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sakura: Pohon Hits yang Bikin Taman Jadi Instagramable</title>
		<link>/tanaman/pohon-sakura</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:59:02 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=26009</guid>

					<description><![CDATA[Halo, Rek! Kali ini kita bakal bahas pohon yang bikin orang rela terbang jauh-jauh ke Jepang cuma buat liat bunganya. Yoi, kita bakal ngomongin pohon sakura! Jujur aja, pertama kali denger kata sakura, yang kepikiran di otak saya cuma satu: "Wah, enak nih kalo ada di Surabaya, bisa bikin konten IGTV sambil joget-joget di bawahnya." &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/pohon-sakura"> <span class="screen-reader-text">Sakura: Pohon Hits yang Bikin Taman Jadi Instagramable</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Halo, Rek! Kali ini kita bakal bahas pohon yang bikin orang rela terbang jauh-jauh ke Jepang cuma buat liat bunganya. Yoi, kita bakal ngomongin pohon sakura!</p>
<p>Jujur aja, pertama kali denger kata sakura, yang kepikiran di otak saya cuma satu: "Wah, enak nih kalo ada di Surabaya, bisa bikin konten IGTV sambil joget-joget di bawahnya." Tapi ternyata, pohon ini lebih dari sekedar backdrop buat konten sosmed doang lho.</p>
<p>Nah, kemarin pas lagi ngopi santai di warkop langganan, saya kepikiran: gimana ya kalo Surabaya punya pohon sakura? Bayangin aja, Tugu Pahlawan dikelilingi pohon sakura. Bisa-bisa macetnya dobel gara-gara pada berhenti buat foto-foto!</p>
<p>Oke, balik ke topik. Pohon sakura ini sebenernya masuk ke famili Prunus, sodaraan sama pohon persik dan plum. Tingginya bisa nyampe 20-30 meter, tapi tenang aja, nggak bakal setinggi patung Suro dan Boyo kok. Yang bikin sakura terkenal ya bunganya itu. Warnanya pink lembut, kadang putih, dan mekar cuma sebentar doang. Mungkin karena sifatnya yang 'limited edition' ini yang bikin dia jadi incaran para pemburu foto.</p>
<p>Terus, gimana cara make pohon sakura buat taman kita? Nih, ada beberapa ide yang bisa dicoba:</p>
<p>1. Focal Point<br />
   Taro satu pohon sakura di tengah taman sebagai pusat perhatian. Dijamin, semua mata bakal tertuju ke sini. Kayak pas ada tukang bakso lewat gitu deh, semua langsung nengok.</p>
<p>2. Jalan Setapak Romantis<br />
   Bikin jalan setapak terus di kiri kanannya ditanamin pohon sakura. Pas lagi mekar, bakal berasa kayak di drama Korea. Siapa tau bisa ketemu jodoh di sini. Kalo nggak ketemu jodoh ya minimal dapet foto bagus lah.</p>
<p>3. Taman Zen<br />
   Kombinasiin pohon sakura dengan elemen taman Jepang kayak batu, pasir, dan kolam koi. Bisa jadi tempat meditasi yang adem. Lumayan kan buat nenangin diri abis macet di HR Muhammad.</p>
<p>4. Sakura Mini<br />
   Kalo lahan terbatas, bisa pilih varian sakura yang lebih kecil atau malah bonsai sakura. Tetep cantik, tapi nggak makan tempat. Mirip-mirip kayak kamar kos mahasiswa gitu deh.</p>
<p>5. Sakura Artifisial<br />
   Nah, kalo emang nggak memungkinkan nanam sakura beneran (iya sih, Surabaya kan panas), bisa pake pohon sakura artifisial. Nggak perlu dirawat, nggak bikin kotor, dan bisa dipindah-pindah sesuka hati. Praktis kan?</p>
<p>Yang perlu diinget, pohon sakura ini aslinya dari daerah subtropis. Jadi kalo mau nanam di Surabaya, ya... siap-siap aja patah hati. Tapi jangan sedih, masih ada pilihan artifisial yang nggak kalah cakep kok.</p>
<p>Nah, gimana Rek? Udah kebayang kan taman kalian dihias pohon sakura? Siapa tau nanti Taman Bungkul bisa nyaingin popularitas taman-taman di Jepang. Eh, tapi inget ya, kalo udah jadi, jangan lupa undang saya buat foto-foto. Lumayan buat ganti foto profil WA yang udah jamuran.</p>
<p>Yuk, mari kita sulap Surabaya jadi 'Little Japan'! Tapi inget, tetep harus ada spot buat lesehan dan makan pecel ya. Namanya juga Surabaya, kudu tetep punya ciri khas. Salam sejuk dari si penulis yang lagi kepanasan di kota Pahlawan!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
