<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Semak - Taman.co.id</title>
	<atom:link href="/jenis/semak/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Jasa Arsitek &#38; Tukang Taman Professional</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 06:58:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/06/logo-favicon.png</url>
	<title>Semak - Taman.co.id</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Semak Ceplukan: Si Bulat Mungil yang Bikin Taman Kinclong</title>
		<link>/tanaman/semak-ceplukan</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:27:31 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25849</guid>

					<description><![CDATA[Guys, pernah nggak sih kalian jalan-jalan di taman terus nemu tanaman yang buahnya kayak lampion mini? Nah, itu dia yang namanya Ceplukan! Tanaman ini aslinya dari Amerika Selatan, tapi sekarang udah nyebar ke mana-mana, termasuk ke Surabaya kita tercinta. Saya sendiri baru tau soal Ceplukan ini pas lagi main futsal sama temen-temen. Waktu istirahat, ada &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/semak-ceplukan"> <span class="screen-reader-text">Semak Ceplukan: Si Bulat Mungil yang Bikin Taman Kinclong</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Guys, pernah nggak sih kalian jalan-jalan di taman terus nemu tanaman yang buahnya kayak lampion mini? Nah, itu dia yang namanya Ceplukan! Tanaman ini aslinya dari Amerika Selatan, tapi sekarang udah nyebar ke mana-mana, termasuk ke Surabaya kita tercinta.</p>
<p>Saya sendiri baru tau soal Ceplukan ini pas lagi main futsal sama temen-temen. Waktu istirahat, ada yang nyeletuk, "Weh, di pinggir lapangan ada Ceplukan tuh!" Saya kira dia lagi ngomongin cewek cakep, eh ternyata tanaman. Malu-maluin emang.</p>
<p>Anyway, Ceplukan ini punya nama latin Physalis angulata. Kedengerannya kayak nama boyband ya? Padahal aslinya cuma tanaman herba yang tingginya bisa nyampe 1 meter. Buahnya yang jadi bintang utama, bentuknya bulat kecil warna kuning-oranye, diselimuti kelopak yang mirip lampion.</p>
<p>Nah, yang bikin Ceplukan ini asyik buat ditanam di taman adalah:</p>
<p>1. Gampang banget rawatnya<br />
   Buat kalian yang males nyiram tanaman kayak saya (jujur aja nih, kadang saya lupa nyiram kaktus), Ceplukan ini solusinya. Dia tuh tanaman yang kuat dan bisa tumbuh di mana aja.</p>
<p>2. Buahnya bisa dimakan<br />
   Selain bikin taman kelihatan cantik, buahnya bisa kalian makan lho! Rasanya asem-asem manis gitu. Lumayan buat camilan pas lagi ngerjain tugas kuliah yang nggak kelar-kelar.</p>
<p>3. Punya khasiat obat<br />
   Konon katanya, Ceplukan ini bisa nyembuhin macam-macam penyakit. Tapi ingat ya guys, tetap konsultasi ke dokter dulu sebelum main comot aja.</p>
<p>4. Bikin taman jadi instagramable<br />
   Buahnya yang mirip lampion mini itu bisa jadi spot foto yang oke punya. Apalagi kalau ditata rapi, dijamin feed Instagram kalian bakal keren abis!</p>
<p>5. Cocok buat taman minimalis<br />
   Buat yang punya taman mungil kayak kamar kos saya, tenang aja. Ceplukan ini nggak butuh space gede, jadi tetap bisa bikin taman kalian kelihatan fresh.</p>
<p>Nah, buat kalian yang tertarik nanam Ceplukan di taman, bisa coba konsep-konsep berikut:</p>
<p>1. Taman herbal<br />
   Gabungin Ceplukan sama tanaman herbal lain kayak serai atau kemangi. Selain cantik, bermanfaat juga buat masak-masak.</p>
<p>2. Taman vertikal<br />
   Kalau space terbatas, coba deh bikin taman vertikal. Gantung pot-pot Ceplukan di dinding, dijamin keren!</p>
<p>3. Rock garden<br />
   Kombinasiin Ceplukan dengan bebatuan. Cocok banget buat yang suka desain taman minimalis ala Jepang.</p>
<p>4. Butterfly garden<br />
   Ternyata Ceplukan ini juga disukai kupu-kupu lho. Jadi, kalau mau bikin taman kupu-kupu, wajib banget nanam Ceplukan!</p>
<p>Nah, gimana guys? Tertarik kan buat nanam Ceplukan di taman kalian? Kalau masih bingung cara bikinnya, tenang aja. Di taman.co.id, kami siap bantu bikin taman impian kalian, lengkap dengan Ceplukan-nya!</p>
<p>Yuk, jangan ragu buat kontak kami. Siapa tau abis bikin taman, bisa kenalan sama tetangga cakep. Eh, fokus guys, fokus! Yang penting sekarang bikin taman dulu. Soal jodoh mah, nanti aja mikir-mikirnya.</p>
<p>Oke deh, segitu dulu dari saya. Semoga artikel ini bisa menginspirasi kalian buat bikin taman yang keren dan bermanfaat. Salam hijau dari Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cabai: Sensasi Pedas di Pekarangan Rumah</title>
		<link>/tanaman/semak-cabai</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:01:15 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25840</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak sih kalau cabai itu nggak cuma buat bikin sambal? Ternyata tanaman yang bikin lidah kita meledak ini juga bisa jadi hiasan taman yang keren abis! Yuk, kita bahas bareng-bareng tentang taman cabai yang lagi ngetren di kalangan anak muda Suroboyo. Pertama-tama, apa sih taman cabai itu? Simpel banget, bro. Taman cabai itu &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/semak-cabai"> <span class="screen-reader-text">Cabai: Sensasi Pedas di Pekarangan Rumah</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak sih kalau cabai itu nggak cuma buat bikin sambal? Ternyata tanaman yang bikin lidah kita meledak ini juga bisa jadi hiasan taman yang keren abis! Yuk, kita bahas bareng-bareng tentang taman cabai yang lagi ngetren di kalangan anak muda Suroboyo.</p>
<p>Pertama-tama, apa sih taman cabai itu? Simpel banget, bro. Taman cabai itu area di pekarangan rumah yang khusus ditanami berbagai jenis cabai. Mulai dari cabai rawit yang sekecil upil sampai cabai keriting yang panjangnya kayak jari kaki om-om. </p>
<p>Nah, kenapa harus bikin taman cabai? Jangan salah, selain bisa menghemat uang belanja (apalagi harga cabai yang naik turun kayak roller coaster Suroboyo Carnival), taman cabai juga bisa jadi spot selfie keren! Bayangin aja, kamu lagi OOTD dengan background tanaman cabai yang merah merona. Auto likes deh, bro!</p>
<p>Cara bikin taman cabai itu gampang banget. Pertama, siapkan lahan yang kena sinar matahari full. Cabai itu kayak cewek-cewek Tunjungan Plaza, suka banget sama yang terang-terang. Terus, bikin bedengan atau pot-pot gede buat nanem cabainya. Jangan lupa kasih pupuk yang banyak, biar cabainya subur kayak rambut mas-mas band metal.</p>
<p>Nah, ini dia jenis-jenis cabai yang bisa ditanam:<br />
1. Cabai rawit: Mungil-mungil gitu tapi pedesnya naudzubillah!<br />
2. Cabai keriting: Bentuknya kayak rambut abis di-rebonding.<br />
3. Cabai besar: Gede sih, tapi kadang pedesnya cuma di mulut doang.<br />
4. Cabai hias: Ini buat yang suka pamer doang, pedesnya nggak seberapa.</p>
<p>Yang seru dari taman cabai ini, kita bisa main-main sama warna dan bentuknya. Coba deh tata cabai merah, hijau, dan kuning berjajar. Auto mirip lampu lalu lintas kan? Atau bikin pagar dari tanaman cabai. Dijamin, maling pun mikir dua kali buat masuk pekarangan rumahmu!</p>
<p>Perawatannya juga nggak ribet-ribet amat. Siram tiap hari, kasih pupuk seminggu sekali, terus rajin-rajin bersihin hama. Gampang kan? Lebih gampang daripada ngurus pacar yang lagi ngambek gara-gara kamu lupa anniversary.</p>
<p>Nggak cuma buat hiasan, taman cabai ini juga bisa jadi hobi yang menghasilkan duit. Cobain deh jual cabai hasil panen ke tetangga atau upload di marketplace online. Lumayan kan buat tambah-tambah uang jajan atau beli es teh di warkop langganan?</p>
<p>Akhir kata, bikin taman cabai itu bisa jadi solusi buat kamu yang pengen punya taman kece tapi budget pas-pasan. Selain menghemat isi dompet, kamu juga bisa pamer ke temen-temen kalau kamu itu anak muda yang produktif. Siapa tau kan ada cewek cantik yang tertarik sama cowok yang hobi berkebun?</p>
<p>Jadi, tunggu apa lagi? Yuk, mulai bikin taman cabai di rumahmu! Kalau bingung cara mulainya, tinggal hubungi kami di taman.co.id. Tim ahli kami siap membantu bikin taman cabai impianmu jadi kenyataan. Ingat ya, hidup boleh biasa aja, tapi taman harus luar biasa!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Semak Blueberry: Si Mungil Biru yang Bikin Taman Makin Kece</title>
		<link>/tanaman/semak-blueberry</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamsul Alam]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 04:24:46 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://oxygen-qbcmgwynhklzl.oxygen-demo.qsandbox.org/?post_type=tanaman&#038;p=25817</guid>

					<description><![CDATA[Rek, tau nggak? Ternyata blueberry itu bukan cuma buat ditaburin di atas yogurt atau dibikin jus doang lho. Tanaman ini bisa jadi primadona di taman rumahmu juga. Iya, nggak bohong! Sebagai cowok Suroboyo yang hobi nongkrong di taman kota, gue baru ngeh kalau ternyata blueberry bisa ditanam di rumah. Padahal selama ini gue tahunya ya &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/tanaman/semak-blueberry"> <span class="screen-reader-text">Semak Blueberry: Si Mungil Biru yang Bikin Taman Makin Kece</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Rek, tau nggak? Ternyata blueberry itu bukan cuma buat ditaburin di atas yogurt atau dibikin jus doang lho. Tanaman ini bisa jadi primadona di taman rumahmu juga. Iya, nggak bohong! </p>
<p>Sebagai cowok Suroboyo yang hobi nongkrong di taman kota, gue baru ngeh kalau ternyata blueberry bisa ditanam di rumah. Padahal selama ini gue tahunya ya cuma beli di supermarket, terus dimasukin ke blender buat bikin smoothie pas pagi. Eh ternyata, tanaman ini bisa jadi penghias taman yang oke punya.</p>
<p>Blueberry itu aslinya dari Amerika Utara. Tapi jangan khawatir, dia bisa tumbuh di Indonesia juga kok. Cuma ya perlu sedikit ekstra perhatian, soalnya dia agak manja. Kayak mantan gue gitu deh, butuh perhatian lebih biar nggak ngambek.</p>
<p>Nah, kalau kamu tertarik nanam blueberry di taman rumahmu, ini dia beberapa tips dari gue:</p>
<p>1. Pilih tempat yang tepat<br />
   Blueberry suka banget sama sinar matahari. Jadi, taruh dia di spot yang kena sinar matahari paling nggak 6 jam sehari. Tapi jangan sampai kepanasan ya, kasihan nanti dia gosong kayak gue abis main futsal siang-siang.</p>
<p>2. Perhatikan tanahnya<br />
   Blueberry suka tanah yang asam. pH-nya sekitar 4,5-5,5. Kalau tanahmu nggak asam, bisa dicampur sama gambut atau kompos daun pinus. Jangan lupa drainase yang bagus, soalnya dia nggak suka air menggenang. Kayak gue yang nggak suka banjir pas musim hujan di Surabaya.</p>
<p>3. Siram secukupnya<br />
   Jangan kebanyakan nyiram, tapi jangan sampe kering juga. Pokoknya tanahnya harus lembab terus. Kayak kulit gue gitu, harus dijaga kelembapannya biar nggak kering dan kusam.</p>
<p>4. Pupuk teratur<br />
   Kasih pupuk khusus tanaman berry sebulan sekali. Anggap aja kayak gue yang harus makan nasi pecel sebulan sekali biar tetap semangat kerja.</p>
<p>5. Pangkas dengan sayang<br />
   Potong ranting yang udah tua atau sakit. Biar tanaman tetap sehat dan produktif. Mirip kayak rambut gue yang harus dipangkas rutin biar tetap ganteng.</p>
<p>Nah, sekarang pertanyaannya: gimana caranya bikin blueberry jadi bagian dari taman yang kece? Gini nih tipsnya:</p>
<p>1. Bikin border<br />
   Tanam blueberry sebagai tanaman pembatas. Selain cantik, kamu juga bisa panen buahnya. Lumayan kan buat camilan pas lagi santai di taman.</p>
<p>2. Pot cantik<br />
   Kalau tamanmu sempit, tanam blueberry di pot gede yang cantik. Taruh di sudut taman atau di deket teras. Dijamin, tampilannya bakal ciamik!</p>
<p>3. Vertical garden<br />
   Bikin rak bertingkat, terus taruh pot-pot blueberry di sana. Selain hemat tempat, tampilannya juga keren abis.</p>
<p>4. Companion planting<br />
   Tanam blueberry bareng-bareng sama lavender atau thyme. Selain cantik, kombinasi ini juga bagus buat kesehatan tanamanmu.</p>
<p>5. Focal point<br />
   Bikin blueberry jadi pusat perhatian di taman. Tanam di tengah-tengah, terus kelilingi pake tanaman hias lain yang lebih pendek.</p>
<p>Nah, gimana rek? Ternyata blueberry bisa jadi pilihan oke buat taman rumahmu kan? Selain bisa dipanen buahnya, dia juga bikin taman makin aesthethic. Cocok banget buat jadi background foto OOTD-mu di Instagram.</p>
<p>Tapi inget ya, nanam blueberry itu butuh kesabaran ekstra. Kayak gue yang sabar nungguin gaji di akhir bulan gitu lah. Tapi percaya deh, hasilnya pasti worth it!</p>
<p>Kalau kamu masih bingung atau pengen tanya-tanya lebih lanjut soal desain taman yang keren dengan blueberry, langsung aja hubungi tim ahli kami di taman.co.id. Dijamin, taman rumahmu bakal jadi se-hits taman Bungkul!</p>
<p>Yuk, mulai bertanam dan nikmati keindahan si mungil biru ini di tamanmu sendiri. Siapa tau, tetangga bakal iri lihat taman rumahmu yang kece badai dengan sentuhan blueberry. Salam hijau dari Surabaya!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
